<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>security on Lean Deep Tech blog</title>
    <link>https://leandeep.com/tags/security/</link>
    <description>Recent content in security on Lean Deep Tech blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <copyright>&lt;a href=&#34;https://creativecommons.org/licenses/by-nc/4.0/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;CC BY-NC 4.0&lt;/a&gt;</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 17 Apr 2021 19:00:00 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://leandeep.com/tags/security/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Comment un hacker peut vous voler vos credentials en 5 minutes</title>
      <link>https://leandeep.com/comment-un-hacker-peut-vous-voler-vos-credentials-en-5-minutes/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Apr 2021 19:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://leandeep.com/comment-un-hacker-peut-vous-voler-vos-credentials-en-5-minutes/</guid>
      <description>On croit toujours que ce sont les autres qui se hacker. &amp;ldquo;Cela n&amp;rsquo;arrive qu&amp;rsquo;aux autres&amp;rdquo;, on se sent protégé derrière son petit écran. Pourtant nous sommes des cibles faciles pour les hackers car parfois il suffit d&amp;rsquo;exécuter moins d&amp;rsquo;une dizaine de commandes pour mettre en place des pièges redoutables. Dans cet article, qui a purement un but pédagogique, nous allons voir à quel point il est simple de faire croire à quelqu&amp;rsquo;un qu&amp;rsquo;il navigue sur le site de son choix alors qu&amp;rsquo;il a attéri sur un site détenu par un hacker.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Comprendre les failles de certains APKs Android</title>
      <link>https://leandeep.com/comprendre-les-failles-de-certains-apks-android/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Nov 2020 16:49:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://leandeep.com/comprendre-les-failles-de-certains-apks-android/</guid>
      <description>Introduction L&amp;rsquo;objectif de cet article est de sensibiliser à la sécurité sur Android. Ce n&amp;rsquo;est pas très compliqué d&amp;rsquo;injecter des virus (très) néfastes dans des APKs disponibles sur internet. Surtout n&amp;rsquo;installez pas des APKs qui ne proviennent pas des Stores Officiels d&amp;rsquo;Apple ou Google sans savoir ce que vous faites.
 Installation sur Kali apktool
mkdir ~/Dev/Android cd $_ wget https://bitbucket.org/iBotPeaches/apktool/downloads/apktool_2.4.1.jar mv apktool_*.jar apktool.jar wget https://raw.githubusercontent.com/iBotPeaches/Apktool/master/scripts/linux/apktool mv * /usr/local/bin chmod +x /usr/local/bin/apktool.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Manipuler les fréquences radio</title>
      <link>https://leandeep.com/manipuler-les-fr%C3%A9quences-radio/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Apr 2020 15:20:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://leandeep.com/manipuler-les-fr%C3%A9quences-radio/</guid>
      <description>Introduction Dans cet article, nous allons comment installer des outils permettant d&amp;rsquo;analyser des fréquences radio.
L&amp;rsquo;installation sera faite sur Ubuntu 18.04 avec un user non root. Le hardware permettant de recevoir et émettre des ondes est un HackRF. 
Les outils sont les suivants:
 Kalibrate Qspectrum Inspectrum Spectrum Analyzer GUI URH (Universal Radio Hack) Gnuradio   Pourquoi ces outils sont-ils utiles ?
 Analyser la sécurité de vos objets connectés, ou votre porte de garage, votre portail motorisé&amp;hellip; (malheureusement beaucoup comportent des failles) Comprendre comment fonctionnent les ondes GSM et mieux vous protéger (Attention aux ISMI catchers) Piloter des drones, voitures téléguidées qui n&amp;rsquo;ont pas d&amp;rsquo;API et que vous aimez bidouillez.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
