<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Security on Lean Deep Tech blog</title>
    <link>https://leandeep.com/tags/security/</link>
    <description>Recent content in Security on Lean Deep Tech blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr</language>
    <copyright>&lt;a href=&#34;https://creativecommons.org/licenses/by-nc/4.0/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;CC BY-NC 4.0&lt;/a&gt;</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 26 Jul 2022 22:13:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://leandeep.com/tags/security/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Renouveler son TLS cert</title>
      <link>https://leandeep.com/renouveler-son-tls-cert/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Jul 2022 22:13:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leandeep.com/renouveler-son-tls-cert/</guid>
      <description>Vérifier la validité d&amp;rsquo;un certificat depuis le fichier CRT openssl x509 -enddate -noout -in server.crt Vérifier la date de validité d&amp;rsquo;un service distant openssl s_client -servername www.leandeep.com -connect www.leandeep.com:443 Renouveler le CSR à partir de la clé privée csr pour Certificate Signing Request
openssl req -new -key star_leandeep_com-private-key.key -out csr.txt </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Protéger votre site internet/ web app du scraping</title>
      <link>https://leandeep.com/prot%C3%A9ger-votre-site-internet/-web-app-du-scraping/</link>
      <pubDate>Sat, 28 May 2022 09:45:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leandeep.com/prot%C3%A9ger-votre-site-internet/-web-app-du-scraping/</guid>
      <description>Si vous avez besoin de protéger vos précieuses données, sécuriser votre API ne suffit pas. Il faut aussi protéger votre front du scraping sans quoi un hacker peut récupérer toutes vos données. Pour un hacker, c&amp;rsquo;est un peu plus long qu&amp;rsquo;attaquer une API mais pour une personne expérimentée, cela peut aller très vite. Dans cet article succinct, nous allons voir brièvement des techniques utilisées pour scraper des données. Il est important de les connaître pour mieux protéger son site internet.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lister les nouveaux Exit Nodes sur Tor</title>
      <link>https://leandeep.com/lister-les-nouveaux-exit-nodes-sur-tor/</link>
      <pubDate>Fri, 27 May 2022 13:50:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leandeep.com/lister-les-nouveaux-exit-nodes-sur-tor/</guid>
      <description>Si comme moi vous vous demandez à quelle fréquence des Exit Nodes sont ajoutés ou retirés du réseau Tor, alors vous aurez la réponse en exécutant le script suivant. Parfois prendre 5 minutes à écrire un script peut nous donner les réponses aux questions dont Google n&amp;rsquo;a pas la réponse.
Python 3+ pip install requests import requests from datetime import datetime from time import sleep TOR_PROXIES_URI = &amp;#34;https://check.torproject.org/torbulkexitlist&amp;#34; previous_ips = set() while True: result = requests.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Commandes Tor utiles pour OSX</title>
      <link>https://leandeep.com/commandes-tor-utiles-pour-osx/</link>
      <pubDate>Tue, 03 May 2022 21:25:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leandeep.com/commandes-tor-utiles-pour-osx/</guid>
      <description>Voici quelques commandes utiles à ajouter à votre .zshrc pour vérifier que votre Mac est connecté ou non à Tor.
echo &amp;#34;# Tor alias&amp;#34; &amp;gt;&amp;gt; ~/.zshrc echo &amp;#34;alias myip=&amp;#39;curl -s https://api.ipify.org/&amp;#39;&amp;#34; &amp;gt;&amp;gt; ~/.zshrc echo &amp;#34;alias myiplookup=&amp;#39;ip2cc \$(curl -s https://api.ipify.org/)&amp;#39;&amp;#34; &amp;gt;&amp;gt; ~/.zshrc echo &amp;#34;alias mytorip=&amp;#39;curl -s --socks5 127.0.0.1:9050 https://api.ipify.org/&amp;#39;&amp;#34; &amp;gt;&amp;gt; ~/.zshrc echo &amp;#34;alias mytoriplookup=&amp;#39;ip2cc \$(curl -s --socks5 127.0.0.1:9050 https://api.ipify.org/)&amp;#39;&amp;#34; &amp;gt;&amp;gt; ~/.zshrc echo &amp;#34;alias tor_on=&amp;#39;sudo networksetup setsocksfirewallproxy \&amp;#34;Wi-Fi\&amp;#34; 127.0.0.1 9050 &amp;amp;&amp;amp; tor&amp;#39;&amp;#34; &amp;gt;&amp;gt; ~/.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Se protéger des failles buffer overflow</title>
      <link>https://leandeep.com/se-prot%C3%A9ger-des-failles-buffer-overflow/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Feb 2022 10:59:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leandeep.com/se-prot%C3%A9ger-des-failles-buffer-overflow/</guid>
      <description>L&amp;rsquo;idée du débordement de tampon (buffer overflow en anglais) est d&amp;rsquo;écrire des instructions supplémentaires dans les registres dans le but de pouvoir injecter et exécuter du code malveillant.
L&amp;rsquo;idée de cette attaque est d&amp;rsquo;injecter du code malveillant grâce au buffer flow, de récupérer les adresses EIP de ces instructions et d&amp;rsquo;insérer ces adresses EIP dans une stack frame entre les registres EBP et ESP pour qu&amp;rsquo;elles soient exécutées.
Pour les processeurs 32 bits:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sécurité domestique - Pentester son portail électrique, sonnette sans fil et porte de garage automatique</title>
      <link>https://leandeep.com/s%C3%A9curit%C3%A9-domestique-pentester-son-portail-%C3%A9lectrique-sonnette-sans-fil-et-porte-de-garage-automatique/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Oct 2021 06:47:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://leandeep.com/s%C3%A9curit%C3%A9-domestique-pentester-son-portail-%C3%A9lectrique-sonnette-sans-fil-et-porte-de-garage-automatique/</guid>
      <description>Introduction Je vous présente dans cet article le résultat d&amp;rsquo;un test de pénétration que j&amp;rsquo;ai réalisé sur des équipements de mon domicile. J&amp;rsquo;ai testé la sécurité d&amp;rsquo;une prise électrique sans fil que j&amp;rsquo;ai acheté chez un grand distributeur et ma porte de garage. Le résultat est saisissant, j&amp;rsquo;ai pu en quelques minutes enregistrer et rejouer les signaux émis par ces deux équipements. On pouvait s&amp;rsquo;en douter en voyant les films d&amp;rsquo;espionnage, mais il y a donc de gros problèmes de sécurité dans les objets contrôlés par des ondes RF et pour une porte de garage, c&amp;rsquo;est très grave.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Comment un hacker peut vous voler vos credentials en 5 minutes</title>
      <link>https://leandeep.com/comment-un-hacker-peut-vous-voler-vos-credentials-en-5-minutes/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Apr 2021 19:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://leandeep.com/comment-un-hacker-peut-vous-voler-vos-credentials-en-5-minutes/</guid>
      <description>On croit toujours que ce sont les autres qui se hacker. &amp;ldquo;Cela n&amp;rsquo;arrive qu&amp;rsquo;aux autres&amp;rdquo;, on se sent protégé derrière son petit écran. Pourtant nous sommes des cibles faciles pour les hackers car parfois il suffit d&amp;rsquo;exécuter moins d&amp;rsquo;une dizaine de commandes pour mettre en place des pièges redoutables. Dans cet article, qui a purement un but pédagogique, nous allons voir à quel point il est simple de faire croire à quelqu&amp;rsquo;un qu&amp;rsquo;il navigue sur le site de son choix alors qu&amp;rsquo;il a attéri sur un site détenu par un hacker.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Comprendre les failles de certains APKs Android (Payload injection avec Metasploit)</title>
      <link>https://leandeep.com/comprendre-les-failles-de-certains-apks-android-payload-injection-avec-metasploit/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Nov 2020 16:49:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://leandeep.com/comprendre-les-failles-de-certains-apks-android-payload-injection-avec-metasploit/</guid>
      <description>Introduction L&amp;rsquo;objectif de cet article est de sensibiliser à la sécurité sur Android. Ce n&amp;rsquo;est pas très compliqué d&amp;rsquo;injecter des virus (très) néfastes dans des APKs disponibles sur internet. Surtout n&amp;rsquo;installez pas des APKs qui ne proviennent pas des Stores Officiels d&amp;rsquo;Apple ou Google sans savoir ce que vous faites.
Installation sur Kali apktool
mkdir ~/Dev/Android cd $_ wget https://bitbucket.org/iBotPeaches/apktool/downloads/apktool_2.4.1.jar mv apktool_*.jar apktool.jar wget https://raw.githubusercontent.com/iBotPeaches/Apktool/master/scripts/linux/apktool mv * /usr/local/bin chmod +x /usr/local/bin/apktool.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Analyser le code source d&#39;une app ElectronJS</title>
      <link>https://leandeep.com/analyser-le-code-source-dune-app-electronjs/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Nov 2020 22:49:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://leandeep.com/analyser-le-code-source-dune-app-electronjs/</guid>
      <description>Introduction Parfois pour vérifier qu&amp;rsquo;une application dénichée sur internet (et pas sur les stores officiels Google ou Apple) ne comporte pas de virus, le plus simple est d&amp;rsquo;analyser son code source. C&amp;rsquo;était mon cas pour une application utilisant le framework ElectronJS que je trouvais géniale. J&amp;rsquo;ai voulu vérifier qu&amp;rsquo;elle ne contenait pas de faille de sécurité avant de l&amp;rsquo;installer sur mon Mac. Les applications ElectronJS sont &amp;ldquo;protégées&amp;rdquo; par une archive et le code est offusqué.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Manipuler les fréquences radio</title>
      <link>https://leandeep.com/manipuler-les-fr%C3%A9quences-radio/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Apr 2020 15:20:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://leandeep.com/manipuler-les-fr%C3%A9quences-radio/</guid>
      <description>Introduction Dans cet article, nous allons comment installer des outils permettant d&amp;rsquo;analyser des fréquences radio.
L&amp;rsquo;installation sera faite sur Ubuntu 18.04 avec un user non root. Le hardware permettant de recevoir et émettre des ondes est un HackRF. Les outils sont les suivants:
Kalibrate Qspectrum Inspectrum Spectrum Analyzer GUI URH (Universal Radio Hack) Gnuradio Pourquoi ces outils sont-ils utiles ?
Analyser la sécurité de vos objets connectés, ou votre porte de garage, votre portail motorisé&amp;hellip; (malheureusement beaucoup comportent des failles) Comprendre comment fonctionnent les ondes GSM et mieux vous protéger (Attention aux ISMI catchers) Piloter des drones, voitures téléguidées qui n&amp;rsquo;ont pas d&amp;rsquo;API et que vous aimez bidouillez.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
