<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Bienvenue sur le site de Lean Deep</title>
    <link>https://leandeep.com/</link>
    <description>Recent content on Bienvenue sur le site de Lean Deep</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <copyright>&lt;a href=&#34;https://creativecommons.org/licenses/by-nc/4.0/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;CC BY-NC 4.0&lt;/a&gt;</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 29 Mar 2020 16:01:00 +0200</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://leandeep.com/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Installer ROS sur Ubuntu 18.04</title>
      <link>https://leandeep.com/installer-ros-sur-ubuntu-18.04/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Mar 2020 16:01:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://leandeep.com/installer-ros-sur-ubuntu-18.04/</guid>
      <description>Introduction Dans cet article nous allons voir comment installer ROS sur Ubuntu 18.04 et créer son workspace de travail.
 Installation sur Ubuntu directement (sans Docker) Installation de ROS Melodic
# Ajouter le repo ROS sudo sh -c &#39;echo &amp;quot;deb http://packages.ros.org/ros/ubuntu $(lsb_release -sc) main&amp;quot; &amp;gt; /etc/apt/sources.list.d/ros-latest.list&#39; # Truster le repo ROS sudo apt-key adv --keyserver &#39;hkp://keyserver.ubuntu.com:80&#39; --recv-key C1CF6E31E6BADE8868B172B4F42ED6FBAB17C654 sudo apt install ros-melodic-desktop-full  Installation de rosdep
sudo apt install python-rosdep python-rosinstall python-rosinstall-generator python-wstool build-essential sudo rosdep init rosdep update  Ajout des variables d&#39;environnement au terminal</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Linux sur Android</title>
      <link>https://leandeep.com/linux-sur-android/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Mar 2020 00:49:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://leandeep.com/linux-sur-android/</guid>
      <description>Introduction Ce weekend j&#39;ai découvert qu&#39;il était possible d&#39;installer Linux sur Android. Je pensais qu&#39;il était necessaire de rooter son téléphone mais pas du tout. Avec l&#39;application UserLand, on peut installer directement ses distributions préférées. Mon besoin était de pouvoir directement brancher mon téléphone à ma télé pour regarder des films. Les solutions comme Kodi ou Plex sont intéressantes mais j&#39;ai souvent des coupures car je regarde des films en UHD.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Afficher sur Mac l&#39;interface graphique d&#39;une app executée dans Docker</title>
      <link>https://leandeep.com/afficher-sur-mac-linterface-graphique-dune-app-execut%C3%A9e-dans-docker/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Mar 2020 16:49:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://leandeep.com/afficher-sur-mac-linterface-graphique-dune-app-execut%C3%A9e-dans-docker/</guid>
      <description>Introduction Depuis quelque temps je travaille sur l&#39;apprentissage de robots dans ROS. Je fais tourner ROS sans un container Docker et accède à l&#39;interface graphique via VNC (dans le browser avec noVNC). Ce n&#39;est clairement pas une solution qui me contient. Le clavier est mal supporté, les performances sont mauvaises. Je cherche donc une solution de remplacement pour piloter à distance l&#39;outil ROS. En faisant des recherches sur internet, je suis parvenu à afficher l&#39;interface graphique d&#39;une app exécutée dans un container Docker sur mon Mac.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Synchroniser 2 répertoires ou 2 disques en temps réel</title>
      <link>https://leandeep.com/synchroniser-2-r%C3%A9pertoires-ou-2-disques-en-temps-r%C3%A9el/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Mar 2020 19:49:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://leandeep.com/synchroniser-2-r%C3%A9pertoires-ou-2-disques-en-temps-r%C3%A9el/</guid>
      <description>Introduction L&#39;objectif de cet article est de partager comment je backup mon raid /dev/md0 vers /dev/md1 grâce à l&#39;utilitaire lsyncd. Cela peut être pratique si vous avez des données très sensibles que vous ne voulez pas perdre. Je ne sais pas si c&#39;est la meilleure solution mais avec 2 x 2 disques répliquées, je prends peu de risque de voir disparaître mes données. A voir sur le long terme si c&#39;est efficace en terme de stabilité ou performance.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Reverse Proxy manager Nginx</title>
      <link>https://leandeep.com/reverse-proxy-manager-nginx/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Mar 2020 23:49:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://leandeep.com/reverse-proxy-manager-nginx/</guid>
      <description>Introduction Dans cet article nous allons voir comment installer le reverse proxy manager Nginx nginxproxymanager. Ce manager est vraiment très bien. Il permet par exemple de facilement créer des ACLs, définir des proxy hosts, rediretions, page custom 404, d&#39;avoir de l&#39;audit, créer des certificats let&#39;s encrypt, activer l&#39;HTTP/2, l&#39;HSTS. Il est vraiment top gun ce projet. C&#39;est un concurrent de Traefik.
 Installation Dans un répertoire par exemple mkdir ~/nginxproxymanager &amp;amp;&amp;amp; cd ~/nginxproxymanager, créer les 2 dossiers suivants: data et letsencrypt</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Créer un serveur OpenVPN en 5 minutes</title>
      <link>https://leandeep.com/cr%C3%A9er-un-serveur-openvpn-en-5-minutes/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Mar 2020 19:35:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://leandeep.com/cr%C3%A9er-un-serveur-openvpn-en-5-minutes/</guid>
      <description>Dans cet article, vous trouverez un script permettant de créer une serveur OpenVPN sur Ubuntu 18.04.
En sortie du script, un fichier config.ovpn sera créé. Il suffit de l&#39;ajouter à un client VPN (i.e. tunnelblick sur Mac) et d&#39;établir une connexion.
Vous pourrez vous connecter à la machine sur laquelle est installée le serveur VPN. Il suffit d&#39;exécutez la commande ssh VOTRE_USER@10.8.0.1&amp;hellip;
Voici le fameux script:
#!/bin/bash if grep -qs &amp;quot;Ubuntu 16.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Combiner plusieurs connexions internet pour booster son débit</title>
      <link>https://leandeep.com/combiner-plusieurs-connexions-internet-pour-booster-son-d%C3%A9bit/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Mar 2020 17:49:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://leandeep.com/combiner-plusieurs-connexions-internet-pour-booster-son-d%C3%A9bit/</guid>
      <description>Introduction Dans cet article nous allons voir comment booster son débit internet entrant et sortant en combinant son forfait internet et son forfait mobile.
 Analyse des réseaux Box ADSL
Voici un speed test réalisé en connectant mon ordinateur à ma box internet via Wifi.
 4G
Voici un speed test réalisé en connectant mon ordinateur à mon smartphone via USB.
 Configuration Pour combiner le réseau de votre box et le réseau de votre Smartphone sur votre ordinateur, il vous faut créer un proxy socks local.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Installer une barre de recherche Algolia sur son blog</title>
      <link>https://leandeep.com/installer-une-barre-de-recherche-algolia-sur-son-blog/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Mar 2020 19:49:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://leandeep.com/installer-une-barre-de-recherche-algolia-sur-son-blog/</guid>
      <description>Introduction L&#39;objectif de cet article est de voir comment installer un moteur de recherche Algolia sur son blog Hugo pour pouvoir rechercher n&#39;importe quel contenu.
Le résultat final sur mon blog:
 Création de compte Algolia La première chose à faire est de créer un compte Algolia.
Vous pouvez souscrire à un plan community. Cela vous permettra de créer une barre de recherche gratuitement.
Créer une application.
Créer ensuite un indice.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Convertir des images dmg ou img en iso sur OSX</title>
      <link>https://leandeep.com/convertir-des-images-dmg-ou-img-en-iso-sur-osx/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jan 2020 20:49:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://leandeep.com/convertir-des-images-dmg-ou-img-en-iso-sur-osx/</guid>
      <description>Convertir une image img en iso
hdiutil convert input.img -format UDTO -o output.iso  Convertir une image dmg en iso
hdiutil convert input.dmg -format UDTO -o output.iso </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mettre en place du monitoring simple sur Ubuntu et recevoir des alertes Slack</title>
      <link>https://leandeep.com/mettre-en-place-du-monitoring-simple-sur-ubuntu-et-recevoir-des-alertes-slack/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Jan 2020 22:49:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://leandeep.com/mettre-en-place-du-monitoring-simple-sur-ubuntu-et-recevoir-des-alertes-slack/</guid>
      <description>Introduction L&#39;objectif de cet article est de voir comment mettre en place du monitoring simple sur son serveur Ubuntu avec des alertes Slack et des rapports hebdomadaires.
 Installation de monit sudo apt install monit -y  Commandes utiles Vérifier qu&#39;il n&#39;y a pas d&#39;erreur dans la configuration.
sudo monit -t Si tout est bon, on peut reloader la monit et prendre en compte les changements de configuration avec la commande:</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>