<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Bienvenue sur le site de Lean Deep</title>
    <link>https://leandeep.com/</link>
    <description>Recent content on Bienvenue sur le site de Lean Deep</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <copyright>&lt;a href=&#34;https://creativecommons.org/licenses/by-nc/4.0/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;CC BY-NC 4.0&lt;/a&gt;</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 15 Aug 2020 19:49:00 +0200</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://leandeep.com/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Monter un disque NFS sur Ubuntu</title>
      <link>https://leandeep.com/monter-un-disque-nfs-sur-ubuntu/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Aug 2020 19:49:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://leandeep.com/monter-un-disque-nfs-sur-ubuntu/</guid>
      <description>Voici la procédure très simple pour monter automatiquement un disque NFS sur Ubuntu.
 Installation sudo apt install nfs-common  Configuration Créer le répertoire pour le point de montage:
mkdir -p /mnt/smalldiskspool/Musique  Editer le fichier /etc/fstab et ajouter une ligne comme celle ci par exemple:
192.168.0.42:/mnt/smalldiskspool/Musique/ /mnt/smalldiskspool/Musique nfs rw,sync,hard 0 0   0 0 signifie que Linux ne va pas checker les erreurs disque (ce sera géré par le serveur)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Serveur de musique lossless UPNP</title>
      <link>https://leandeep.com/serveur-de-musique-lossless-upnp/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Aug 2020 19:49:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://leandeep.com/serveur-de-musique-lossless-upnp/</guid>
      <description>Introduction Dans cet article nous allons voir comment installer un serveur UPNP sur OSX et Linux pour streamer des musiques FLAC. Cela peut être utile pour certaines enceintes connectées comme les fameuses KEF LSX. Ce genre de serveur peut vous permettre d&#39;éviter de payer des abonnements Tidal, Spotify ou Deezer pour vos titres favoris.
  Installation sur OSX brew tap gerbera/homebrew-gerbera brew install gerbera  Installation sur Linux Option 1 sur Debian et Ubuntu (1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mocker en 1 minute les appels vers des services externes</title>
      <link>https://leandeep.com/tips/mocker-en-1-minute-les-appels-vers-des-services-externes/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Jul 2020 21:20:04 -0700</pubDate>
      
      <guid>https://leandeep.com/tips/mocker-en-1-minute-les-appels-vers-des-services-externes/</guid>
      <description>Que ce soit pour du dévelopement ou pour exécuter des tests ou autres, il est très fréquent de vouloir mocker les appels vers des services externes. Si vous utilisez le module requests dans votre projet vous pouvez tout simplement ajouter le module requests_cache pour créer des bouchons. En effet, ce dernier va mettre en cache (dans une base de données sqlite) toutes les réponses aux requêtes faites par requests.
 Mise en place Bien sûr, on install le module: pip install requests_cache.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Manipuler les fréquences radio</title>
      <link>https://leandeep.com/manipuler-les-fr%C3%A9quences-radio/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Apr 2020 15:20:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://leandeep.com/manipuler-les-fr%C3%A9quences-radio/</guid>
      <description>Introduction Dans cet article, nous allons comment installer des outils permettant d&#39;analyser des fréquences radio.
L&#39;installation sera faite sur Ubuntu 18.04 avec un user non root. Le hardware permettant de recevoir et émettre des ondes est un HackRF. 
Les outils sont les suivants:
 Kalibrate Qspectrum Inspectrum Spectrum Analyzer GUI URH (Universal Radio Hack) Gnuradio   Pourquoi ces outils sont-ils utiles ?
 Analyser la sécurité de vos objets connectés, ou votre porte de garage, votre portail motorisé&amp;hellip; (malheureusement beaucoup comportent des failles) Comprendre comment fonctionnent les ondes GSM et mieux vous protéger (Attention aux ISMI catchers) Piloter des drones, voitures téléguidées qui n&#39;ont pas d&#39;API et que vous aimez bidouillez.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Installer ROS sur Ubuntu 18.04</title>
      <link>https://leandeep.com/installer-ros-sur-ubuntu-18.04/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Mar 2020 16:01:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://leandeep.com/installer-ros-sur-ubuntu-18.04/</guid>
      <description>Introduction Dans cet article nous allons voir comment installer ROS sur Ubuntu 18.04 et créer son workspace de travail.
 Installation sur Ubuntu directement (sans Docker) Installation de ROS Melodic
# Ajouter le repo ROS sudo sh -c &#39;echo &amp;quot;deb http://packages.ros.org/ros/ubuntu $(lsb_release -sc) main&amp;quot; &amp;gt; /etc/apt/sources.list.d/ros-latest.list&#39; # Truster le repo ROS sudo apt-key adv --keyserver &#39;hkp://keyserver.ubuntu.com:80&#39; --recv-key C1CF6E31E6BADE8868B172B4F42ED6FBAB17C654 sudo apt install ros-melodic-desktop-full  Installation de rosdep
sudo apt install python-rosdep python-rosinstall python-rosinstall-generator python-wstool build-essential sudo rosdep init rosdep update  Ajout des variables d&#39;environnement au terminal</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Linux sur Android</title>
      <link>https://leandeep.com/linux-sur-android/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Mar 2020 00:49:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://leandeep.com/linux-sur-android/</guid>
      <description>Introduction Ce weekend j&#39;ai découvert qu&#39;il était possible d&#39;installer Linux sur Android. Je pensais qu&#39;il était necessaire de rooter son téléphone mais pas du tout. Avec l&#39;application UserLand, on peut installer directement ses distributions préférées. Mon besoin était de pouvoir directement brancher mon téléphone à ma télé pour regarder des films. Les solutions comme Kodi ou Plex sont intéressantes mais j&#39;ai souvent des coupures car je regarde des films en UHD.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Afficher sur Mac l&#39;interface graphique d&#39;une app executée dans Docker</title>
      <link>https://leandeep.com/afficher-sur-mac-linterface-graphique-dune-app-execut%C3%A9e-dans-docker/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Mar 2020 16:49:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://leandeep.com/afficher-sur-mac-linterface-graphique-dune-app-execut%C3%A9e-dans-docker/</guid>
      <description>Introduction Depuis quelque temps je travaille sur l&#39;apprentissage de robots dans ROS. Je fais tourner ROS sans un container Docker et accède à l&#39;interface graphique via VNC (dans le browser avec noVNC). Ce n&#39;est clairement pas une solution qui me contient. Le clavier est mal supporté, les performances sont mauvaises. Je cherche donc une solution de remplacement pour piloter à distance l&#39;outil ROS. En faisant des recherches sur internet, je suis parvenu à afficher l&#39;interface graphique d&#39;une app exécutée dans un container Docker sur mon Mac.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Synchroniser 2 répertoires ou 2 disques en temps réel</title>
      <link>https://leandeep.com/synchroniser-2-r%C3%A9pertoires-ou-2-disques-en-temps-r%C3%A9el/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Mar 2020 19:49:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://leandeep.com/synchroniser-2-r%C3%A9pertoires-ou-2-disques-en-temps-r%C3%A9el/</guid>
      <description>Introduction L&#39;objectif de cet article est de partager comment je backup mon raid /dev/md0 vers /dev/md1 grâce à l&#39;utilitaire lsyncd. Cela peut être pratique si vous avez des données très sensibles que vous ne voulez pas perdre. Je ne sais pas si c&#39;est la meilleure solution mais avec 2 x 2 disques répliquées, je prends peu de risque de voir disparaître mes données. A voir sur le long terme si c&#39;est efficace en terme de stabilité ou performance.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Reverse Proxy manager Nginx</title>
      <link>https://leandeep.com/reverse-proxy-manager-nginx/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Mar 2020 23:49:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://leandeep.com/reverse-proxy-manager-nginx/</guid>
      <description>Introduction Dans cet article nous allons voir comment installer le reverse proxy manager Nginx nginxproxymanager. Ce manager est vraiment très bien. Il permet par exemple de facilement créer des ACLs, définir des proxy hosts, rediretions, page custom 404, d&#39;avoir de l&#39;audit, créer des certificats let&#39;s encrypt, activer l&#39;HTTP/2, l&#39;HSTS. Il est vraiment top gun ce projet. C&#39;est un concurrent de Traefik.
 Installation Dans un répertoire par exemple mkdir ~/nginxproxymanager &amp;amp;&amp;amp; cd ~/nginxproxymanager, créer les 2 dossiers suivants: data et letsencrypt</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Créer un serveur OpenVPN en 5 minutes</title>
      <link>https://leandeep.com/cr%C3%A9er-un-serveur-openvpn-en-5-minutes/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Mar 2020 19:35:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://leandeep.com/cr%C3%A9er-un-serveur-openvpn-en-5-minutes/</guid>
      <description>Dans cet article, vous trouverez un script permettant de créer une serveur OpenVPN sur Ubuntu 18.04.
En sortie du script, un fichier config.ovpn sera créé. Il suffit de l&#39;ajouter à un client VPN (i.e. tunnelblick sur Mac) et d&#39;établir une connexion.
Vous pourrez vous connecter à la machine sur laquelle est installée le serveur VPN. Il suffit d&#39;exécutez la commande ssh VOTRE_USER@10.8.0.1&amp;hellip;
Voici le fameux script:
#!/bin/bash if grep -qs &amp;quot;Ubuntu 16.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>