<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Bienvenue sur le site de Lean Deep</title>
    <link>https://leandeep.com/</link>
    <description>Recent content on Bienvenue sur le site de Lean Deep</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <copyright>&lt;a href=&#34;https://creativecommons.org/licenses/by-nc/4.0/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;CC BY-NC 4.0&lt;/a&gt;</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 26 Oct 2020 20:44:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://leandeep.com/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Créer un proxy MITM pour mesurer la performance des APIs</title>
      <link>https://leandeep.com/cr%C3%A9er-un-proxy-mitm-pour-mesurer-la-performance-des-apis/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Oct 2020 20:44:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leandeep.com/cr%C3%A9er-un-proxy-mitm-pour-mesurer-la-performance-des-apis/</guid>
      <description>Introduction Nous allons voir dans cet article comment mettre en place un proxy MITM pour mesurer la performance d&amp;rsquo;une API. Nous parlons ici d&amp;rsquo;une solution basique &amp;ldquo;quick win&amp;rdquo; à mettre en place en 5 minutes. Je ne parle pas d&amp;rsquo;une solution APM évoluée où il faut installer un SDK&amp;hellip;
 Installation docker run --rm -it \ -p 8080:8080 \ -p 8081:8081 \ oeeckhoutte/mitmproxy mitmweb \ --web-host 0.0.0.0  Usage watch -n 5 &amp;quot;curl -k --proxy http://127.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Regarder un film sur vlc over SSH</title>
      <link>https://leandeep.com/regarder-un-film-sur-vlc-over-ssh/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Oct 2020 18:49:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://leandeep.com/regarder-un-film-sur-vlc-over-ssh/</guid>
      <description>Tout est dans le titre. Avec la commande ci-dessous, vous pouvez visionner sur VLC un film présent sur une machine distante via SFTP (Secure File Transfer Protocol). C&amp;rsquo;est très pratique si vous avez du contenu vidéo sur une autre machine et vous ne voulez pas attendre de le télécharger pour le regarder.
 vlc sftp://user@host:/path/to/file  Bon visionnage.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Extraire et importer toutes ses clés GPG</title>
      <link>https://leandeep.com/extraire-et-importer-toutes-ses-cl%C3%A9s-gpg/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Oct 2020 19:49:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://leandeep.com/extraire-et-importer-toutes-ses-cl%C3%A9s-gpg/</guid>
      <description>Export Exporter toutes les clés publiques GPG dans un fichier base64:
gpg -a --export &amp;gt; /tmp/pub_gpg_keys.asc  Exporter toutes les clés privées:
gpg -a --export-secret-keys &amp;gt; /tmp/private_gpg_keys.asc  Exporter la trust database:
gpg --export-ownertrust &amp;gt; trust_gpg_db.txt  Import Après avoir copié les fichiers sur une nouvelle machine et installé GPG, importer les clés:
gpg --import ./private_gpg_keys.asc gpg --import ./pub_gpg_keys.asc gpg --import-ownertrust ./trust_gpg_db.txt gpg -K gpg -k  Commandes utiles   Lister ses clés publiques: gpg --list-keys</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Forcer l&#39;effacement d&#39;un namespace Kubernetes</title>
      <link>https://leandeep.com/forcer-leffacement-dun-namespace-kubernetes/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Oct 2020 19:49:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://leandeep.com/forcer-leffacement-dun-namespace-kubernetes/</guid>
      <description>Introduction Parfois lorsqu&amp;rsquo;on tente d&amp;rsquo;effacer un namespace, il ne s&amp;rsquo;efface pas vraiment et reste dans l&amp;rsquo;état terminated. Si vous essayez d&amp;rsquo;exécuter la commande kubectl delete ns mon_namespace et que vous recevez un message comme ci-dessous, ce tutoriel est fait pour vous: Error from server (Conflict): Operation cannot be fulfilled on namespaces &amp;quot;mon_namespace&amp;quot;: The system is ensuring all content is removed from this namespace. Upon completion, this namespace will automatically be purged by the system.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Installation de Python propre sur OSX Catalina</title>
      <link>https://leandeep.com/installation-de-python-propre-sur-osx-catalina/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Oct 2020 19:49:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://leandeep.com/installation-de-python-propre-sur-osx-catalina/</guid>
      <description>Introduction Il existe tellement d&amp;rsquo;outils pour gérer son installation de Python sur OSX que cela peut vite devenir un cauchemar. Nous sommes début octobre 2020, peu de temps avant la sortie de OSX Big Sur, cet article dédié à Catalina peut paraître déjà dépassé mais je vous recommande vraiment d&amp;rsquo;attendre avant de l&amp;rsquo;installer. Personnellement j&amp;rsquo;attends toujours minimum 6 mois à 1 an avant d&amp;rsquo;upgrader OSX, le temps que les premiers correctifs en tous genres aient été réalisé.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Remote Desktop over SSH avec X2GO sur Ubuntu 18.04</title>
      <link>https://leandeep.com/remote-desktop-over-ssh-avec-x2go-sur-ubuntu-18.04/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Sep 2020 18:59:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://leandeep.com/remote-desktop-over-ssh-avec-x2go-sur-ubuntu-18.04/</guid>
      <description>Introduction Dans cet article, nous allons voir comment mettre en place du remote desktop sur Ubuntu 18.04. On ne va pas installer un serveur VNC. Ici, on va faire du X11 forwarding. Le protocole NX va nous permettre de transmettre des données vidéos, audio, etc. via une connexion SSH.
 Installation de la partie serveur sur Ubuntu Installation de X2GO
# On ajoute le package permettant d&#39;ajouter des PPA sudo apt-get install software-properties-common # On ajoute X2Go PPA sudo add-apt-repository ppa:x2go/stable # On met à jour la base de données contenant les packages disponibles sudo apt-get update # On installe X2GO sudo apt-get install x2goserver x2goserver-xsession  Installation d&amp;rsquo;un desktop environment</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mettre en place un datahub pour organiser ses datasets</title>
      <link>https://leandeep.com/mettre-en-place-un-datahub-pour-organiser-ses-datasets/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Sep 2020 19:49:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://leandeep.com/mettre-en-place-un-datahub-pour-organiser-ses-datasets/</guid>
      <description>Introduction Dans cet article, nous allons créer voir comment créer un datahub pour organiser ses datasets. La solution open source que nous allons utiliser est CKAN. D&amp;rsquo;après leur site internet, il s&amp;rsquo;agit de &amp;ldquo;the world’s leading Open Source data portal platform&amp;rdquo;. Je ne sais pas si c&amp;rsquo;est vrai mais c&amp;rsquo;est utilisé par pas mal de sites institutionnels comme data.gouv (USA), opendata.swiss, Government of Canada, Berlin open data&amp;hellip; La solution est simple à installer et est très pratique.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Créer son premier smart contract pour Ethereum</title>
      <link>https://leandeep.com/cr%C3%A9er-son-premier-smart-contract-pour-ethereum/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Sep 2020 09:49:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://leandeep.com/cr%C3%A9er-son-premier-smart-contract-pour-ethereum/</guid>
      <description>Installation des pré-requis Truffle npm install -g truffle  Ganache Option 1:
Rendez-vous à l&amp;rsquo;adresse http://truffleframework.com/ganache et cliquer sur le bouton &amp;ldquo;Download&amp;rdquo;.
Option 2:
Installation via le terminal
npm install ganache-cli -g puis démarrage du server Ganache via la commande:
ganache-cli -p 7545 -i 47 -l 4700000  Initialisation du projet  Il est possible d&amp;rsquo;initialiser son project avec la commande truffle init mais des boilerplates prêts à l&amp;rsquo;emploi existent.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rendre du code plus propre avec des namedtuples</title>
      <link>https://leandeep.com/rendre-du-code-plus-propre-avec-des-namedtuples/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Aug 2020 23:02:09 -0700</pubDate>
      
      <guid>https://leandeep.com/rendre-du-code-plus-propre-avec-des-namedtuples/</guid>
      <description>Imaginons que nous souhaitions afficher le contenu d&amp;rsquo;une table de base de données contenant des informations sur les salariés d&amp;rsquo;une entreprise. On peut utiliser une liste de tuples pour stocker en mémoire les lignes de la table. Chaque index d&amp;rsquo;un tuple correspond alors à une colonne de la table. Si la table contient les colonnes suivantes: &amp;ldquo;name&amp;rdquo;, &amp;ldquo;birthdate&amp;rdquo;, &amp;ldquo;salary&amp;rdquo; et &amp;ldquo;employment_date&amp;rdquo;, l&#39;index 2 correspond donc au salaire d&amp;rsquo;un employé. C&amp;rsquo;est plutôt simple à retenir avec seulement 4 indexes mais si la table possède 20 colonnes, ce sera plus difficile à retenir.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Monter un disque NFS sur Ubuntu</title>
      <link>https://leandeep.com/monter-un-disque-nfs-sur-ubuntu/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Aug 2020 19:49:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://leandeep.com/monter-un-disque-nfs-sur-ubuntu/</guid>
      <description>Voici la procédure très simple pour monter automatiquement un disque NFS sur Ubuntu.
 Installation sudo apt install nfs-common  Configuration Créer le répertoire pour le point de montage:
mkdir -p /mnt/smalldiskspool/Musique  Editer le fichier /etc/fstab et ajouter une ligne comme celle ci par exemple:
192.168.0.42:/mnt/smalldiskspool/Musique/ /mnt/smalldiskspool/Musique nfs rw,sync,hard 0 0   0 0 signifie que Linux ne va pas checker les erreurs disque (ce sera géré par le serveur)</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
