<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Lean Deep Tech blog</title>
    <link>https://leandeep.com/</link>
    <description>Recent content on Lean Deep Tech blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr</language>
    <copyright>&lt;a href=&#34;https://creativecommons.org/licenses/by-nc/4.0/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;CC BY-NC 4.0&lt;/a&gt;</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 23 Jan 2025 23:32:00 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://leandeep.com/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Installer un eGPU Razer Core X sur Fedora 41 et faire tourner Pytorch</title>
      <link>https://leandeep.com/installer-un-egpu-razer-core-x-sur-fedora-41-et-faire-tourner-pytorch/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 23:32:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://leandeep.com/installer-un-egpu-razer-core-x-sur-fedora-41-et-faire-tourner-pytorch/</guid>
      <description>Dans cet article écrit très rapidement, nous allons voir comment installer un GPU dans un boitier eGPU Razer Core X. L&amp;rsquo;ajout de cet eGPU permet d&amp;rsquo;avoir plus de puissance de calcul comparé au CPU pour l&amp;rsquo;inférence de modèles avec Pytorch.
Activez le dépôt RPM Fusion
Le dépôt RPM Fusion fournit les pilotes NVIDIA officiels pour Fedora.
sudo dnf install \ https://download1.rpmfusion.org/free/fedora/rpmfusion-free-release-$(rpm -E %fedora).noarch.rpm \ https://download1.rpmfusion.org/nonfree/fedora/rpmfusion-nonfree-release-$(rpm -E %fedora).noarch.rpm sudo dnf upgrade --refresh Installez les pilotes NVIDIA</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Surveiller et redémarrer un script Python dès qu&#39;un fichier est modifié</title>
      <link>https://leandeep.com/surveiller-et-red%C3%A9marrer-un-script-python-d%C3%A8s-quun-fichier-est-modifi%C3%A9/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 23:32:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://leandeep.com/surveiller-et-red%C3%A9marrer-un-script-python-d%C3%A8s-quun-fichier-est-modifi%C3%A9/</guid>
      <description>On peut utiliser watchdog pour surveiller les modifications des fichiers et relancer automatiquement un module/script lorsque des modifications sont détectées. Voici un exemple complet:
Pré-requis
pip install watchdog
Créer un script de surveillance
Créer par exemple un fichier appelé run_and_reload.py
import os import subprocess import sys from watchdog.observers import Observer from watchdog.events import FileSystemEventHandler class RestartOnChangeHandler(FileSystemEventHandler): def __init__(self, run_command): super().__init__() self.run_command = run_command self.process = None self.start_process() def start_process(self): if self.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Et vous quels sont vos projets pour 2025 ?</title>
      <link>https://leandeep.com/et-vous-quels-sont-vos-projets-pour-2025/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Jan 2025 07:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://leandeep.com/et-vous-quels-sont-vos-projets-pour-2025/</guid>
      <description>Tous les ans je me fixe des objectifs professionnels que je partage sur ce blog. Cela me permet de me focaliser durant l&amp;rsquo;année et surtout de me challenger chaque année. Cette année, je me suis fixé un énorme challenge personnel du coup je vais lever le pied sur les challenges pro.
Voici donc mon programme pour cette année 2025:
1. Investissements en immobilier
2. Créer mon propre Arduino avec un PCB maison #learn</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Installer Tailscale sur Fedora</title>
      <link>https://leandeep.com/installer-tailscale-sur-fedora/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Dec 2024 23:32:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://leandeep.com/installer-tailscale-sur-fedora/</guid>
      <description>Pour installer Tailscale sur Fedora Desktop, suivez les étapes ci-dessous. Tailscale permet de configurer un réseau privé virtuel (VPN) de manière simple, en s&amp;rsquo;appuyant sur WireGuard.
Installer Tailscale
sudo dnf install tailscale Démarrer et activer Tailscale
sudo systemctl start tailscaled sudo systemctl enable tailscaled Connecter votre desktop à Tailscale
Editer le fichier sudo vim /etc/sysctl.conf:
net.ipv4.ip_forward = 1 net.ipv6.conf.all.forwarding = 1 Et appliquer les changements:
sudo sysctl -p Lancer l&amp;rsquo;authentification</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>RDP sécurisé avec SSH</title>
      <link>https://leandeep.com/rdp-s%C3%A9curis%C3%A9-avec-ssh/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Dec 2024 23:32:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://leandeep.com/rdp-s%C3%A9curis%C3%A9-avec-ssh/</guid>
      <description>Dans cet article, nous allons voir comment mettre en place un Remote Desktop Protocol (RDP) avec du SSH sur une distribution Fedora.
Installation
sudo dnf install -y xrdp sudo systemctl enable xrdp --now Configuration
sudo firewall-cmd --add-port=3389/tcp --permanent sudo firewall-cmd --reload Connexion
On finalise la configuration. On désactive Wayland:
Wayland est un protocole et une architecture de serveur d&amp;rsquo;affichage pour les systèmes d&amp;rsquo;exploitation basés sur Linux. Il remplace ou complète le serveur d&amp;rsquo;affichage X11 (ou X Window System) utilisé traditionnellement sur Linux depuis des décennies.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Simuler un mode offline pour certains tests Pytest</title>
      <link>https://leandeep.com/simuler-un-mode-offline-pour-certains-tests-pytest/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 23:49:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://leandeep.com/simuler-un-mode-offline-pour-certains-tests-pytest/</guid>
      <description>Pour certains, cet article peut sembler inutile car ils vous diront qu&amp;rsquo;il suffit de couper le wifi sur son laptop pour ne plus avoir internet. Ce n&amp;rsquo;est pas faux, mais parfois et sans rentrer dans le détail, il n&amp;rsquo;est pas toujours possible de travailler offline pendant des heures.
Voici donc un tip pour simuler dans des tests unitaires la déconnexion d&amp;rsquo;internet. Il suffit de créer la fixture pytest suivante et de l&amp;rsquo;appeler dans vos tests.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Installer Calibre sur Synology</title>
      <link>https://leandeep.com/installer-calibre-sur-synology/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Nov 2024 07:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://leandeep.com/installer-calibre-sur-synology/</guid>
      <description>Dans cet article, nous allons voir comment installer Calibre sur un Synology.
Installation Installer Container Manager depuis le Package Center.
Depuis File Station, ouvrir le dossier docker dans le menu de gauche. A l&amp;rsquo;intérieur de ce dossier docker, créer un nouveau dossier appelé calibre.
Créer un User-defined script permettant de démarrer le container Calibre Web. Pour se faire, aller dans Control Panel / Task Scheduler / Create / Scheduled Task / User-defined script puis créer la tâche dans la fenêtre qui s&amp;rsquo;ouvre comme ceci:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Configure Pfsense pour qu&#39;un serveur ne soit accessible que par un seul host</title>
      <link>https://leandeep.com/configure-pfsense-pour-quun-serveur-ne-soit-accessible-que-par-un-seul-host/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2024 21:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://leandeep.com/configure-pfsense-pour-quun-serveur-ne-soit-accessible-que-par-un-seul-host/</guid>
      <description>Pour configurer pfSense de manière à ce qu&amp;rsquo;un serveur soit accessible uniquement par un seul autre ordinateur sur le même réseau, vous pouvez suivre les étapes suivantes en utilisant les règles de pare-feu.
Hypothèses Serveur à l&amp;rsquo;adresse IP: 192.168.1.10 Ordinateur autorisé à accéder à l&amp;rsquo;adresse IP: 192.168.1.20 Réseau local (LAN) est 192.168.1.0/24 Le serveur et l&amp;rsquo;ordinateur autorisé sont tous les deux sur l&amp;rsquo;interface LAN de pfSense. Configuration Accéder à l&amp;rsquo;interface de pfSense : Connectez-vous à l&amp;rsquo;interface web de pfSense via https://&amp;lt;ip_de_pfSense&amp;gt;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Configure Keycloak to secure your apps and API endpoints</title>
      <link>https://leandeep.com/configure-keycloak-to-secure-your-apps-and-api-endpoints/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Nov 2024 07:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://leandeep.com/configure-keycloak-to-secure-your-apps-and-api-endpoints/</guid>
      <description>In this brief article we are going to create a basic realm in Keycloak to secure an API. It&amp;rsquo;s a very minimal setup to quickly get started and secure your app and API. No RBAC, no security defense, and no Google/ Facebook Connect&amp;hellip; configs are explained in this article. I will probably create other articles about these subjets later as I am extensively leveraging Keycloak features. There is indeed no need to setup a complexe Identity and Access Management tool like Keycloak if you are not going to leverage it&amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>How to verify if I am using LVM ?</title>
      <link>https://leandeep.com/how-to-verify-if-i-am-using-lvm/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Jun 2024 20:28:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leandeep.com/how-to-verify-if-i-am-using-lvm/</guid>
      <description>Simply use the following command:
cat /etc/fstab And have a look at the line with your root filesystem.
From there we have 3 possibilities:
If the line starts with UUID=xyz, then it means it is a physical partition. If the line starts with /dev/sdaX, it is a physical partition. The indicator for LVM would be something with /dev/mapper/xyz. You can also check in the mounts and fstab using this command:</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
