<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Lean Deep Tech blog</title>
    <link>https://leandeep.com/</link>
    <description>Recent content on Lean Deep Tech blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <copyright>&lt;a href=&#34;https://creativecommons.org/licenses/by-nc/4.0/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;CC BY-NC 4.0&lt;/a&gt;</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 07 Sep 2021 08:08:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://leandeep.com/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Switcher de Truffle Ganache à Hardhat</title>
      <link>https://leandeep.com/switcher-de-truffle-ganache-%C3%A0-hardhat/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Sep 2021 08:08:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leandeep.com/switcher-de-truffle-ganache-%C3%A0-hardhat/</guid>
      <description>Introduction Dans cet article nous allons voir comment utiliser Hardhat pour démarrer une blockchain locale (fork du réseau mainnet) et pour compiler et déployer son code Solidity. Nous verrons aussi comment avoir une explorer type etherscan local.
 Pré-requis  nvm Créer un compte ethernal sur https://app.tryethernal.com/ Compte alchemyapi (concurrent infura ou autre full node)   Installation nvm install v14.17.6 nvm use v14.17.6 nvm use default v14.17.6 npm install ethernal -g ethernal login npm install --save-dev hardhat npm i --save-dev hardhat-ethernal npm i --save-dev @nomiclabs/hardhat-waffle  Démarrer votre blockchain en local npx hardhat node --fork https://eth-mainnet.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pas assez de gaz pour développer sur Ethereum</title>
      <link>https://leandeep.com/pas-assez-de-gaz-pour-d%C3%A9velopper-sur-ethereum/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Sep 2021 08:08:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leandeep.com/pas-assez-de-gaz-pour-d%C3%A9velopper-sur-ethereum/</guid>
      <description>Introduction Voici un tip pour éviter de devoir attendre 24h avant de pouvoir réclamer des Keth via les Faucets de Kovan. Sans cela, et lorsque vous avez brulé tout votre capital à force de tester sans cesse votre code, c&amp;rsquo;est très compliqué d&amp;rsquo;avancer et d&amp;rsquo;achever le développement de son smart contract Solidity (ou dApps web3). On perd du temps alors qu&amp;rsquo;on n&amp;rsquo;est même pas en prod&amp;hellip;
Ce tip permet de s&amp;rsquo;affranchir temporairement de l&amp;rsquo;erreur suivante: {&#39;code&#39;: -32010, &#39;message&#39;: &#39;Insufficient funds.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Comment le RPA et Python me permettent de suivre les mouvements des fonds d&#39;investissement</title>
      <link>https://leandeep.com/comment-le-rpa-et-python-me-permettent-de-suivre-les-mouvements-des-fonds-dinvestissement/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Sep 2021 23:47:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://leandeep.com/comment-le-rpa-et-python-me-permettent-de-suivre-les-mouvements-des-fonds-dinvestissement/</guid>
      <description>Introduction  Pour ceux qui ne connaissent pas est RPA, il s&amp;rsquo;agit du Robotic Process Automation. Voir la définition dans Wikipédia. Il existe pas mal de solutions élaborées comme UiPath, Automation Anywhere ou encore RPA-Python (anciennement TagUI).
 Pour une fois, je ne vais pas rentrer dans trop de détails techniques et simplement vous parler de la manière dont j&amp;rsquo;ai automatisé une routine d&amp;rsquo;investissement sur des OPCVM.
Depuis quelque temps j&amp;rsquo;ai pris l&amp;rsquo;habitude de suivre la performance et l&amp;rsquo;évolution des portfolios de plusieurs fonds d&amp;rsquo;investissement sur Euronext, Nasdaq et S&amp;amp;P 500 et de quelques Gurus de la finance pour m&amp;rsquo;aider à faire les bons choix dans mes achats et reventes d&amp;rsquo;actions dans le but d&amp;rsquo;optimiser mes rendements sur le long terme.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lister les devices Wifi autour de votre Mac</title>
      <link>https://leandeep.com/lister-les-devices-wifi-autour-de-votre-mac/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Aug 2021 07:25:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leandeep.com/lister-les-devices-wifi-autour-de-votre-mac/</guid>
      <description>Sans rien installer sur votre OSX, voici la commande pour lister les devices Wifi autour de vous via cli. Les informations suivantes seront disponibles: SSID, BSSID, RSSI, CHANNEL, HT, CC, SECURITY
/System/Library/PrivateFrameworks/Apple80211.framework/Versions/Current/Resources/airport -s # Pour se simplifier la vie # sudo ln -s /System/Library/PrivateFrameworks/Apple80211.framework/Versions/Current/Resources/airport /usr/sbin/airport # airport -s </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Faire tourner un noeud Nervos Network</title>
      <link>https://leandeep.com/faire-tourner-un-noeud-nervos-network/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Aug 2021 09:25:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leandeep.com/faire-tourner-un-noeud-nervos-network/</guid>
      <description>Ce court article décrit comment faire tourner un noeud Nervos Network testnet sur Ubuntu 20.04.
 Noeud sur Aggron Installation du CKB Node
mkdir -p nervos cd ./nervos curl -LO https://github.com/nervosnetwork/ckb/releases/download/v0.43.1/ckb_v0.43.1_x86_64-unknown-linux-gnu.tar.gz tar xzf ckb_v0.43.1_x86_64-unknown-linux-gnu.tar.gz mv ckb_v0.43.1_x86_64-unknown-linux-gnu ckb_v0.43.1 cd ckb_v0.43.1 ./ckb init --chain testnet  Installation du CKB Indexer
cd ./nervos mkdir ckb-indexer-0.2.1/ cd ckb-indexer-0.2.1/ curl -LO https://github.com/nervosnetwork/ckb-indexer/releases/download/v0.2.1/ckb-indexer-0.2.1-linux.zip unzip ckb-indexer-0.2.1-linux.zip tar xzf ckb-indexer-linux-x86_64.tar.gz RUST_LOG=info ./ckb-indexer -s ./indexer-data  Vérifier que le noeud est bien synchronisé en comparant les blocks avec les derniers trouvés dans l&amp;rsquo;explorer https://explorer.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Installer Syncthing sur Ubuntu 20.04</title>
      <link>https://leandeep.com/installer-syncthing-sur-ubuntu-20.04/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Aug 2021 19:49:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://leandeep.com/installer-syncthing-sur-ubuntu-20.04/</guid>
      <description>Introduction Syncthing solution très intéressante de synchronisation de fichiers ou backup entre différents devices. Je l&amp;rsquo;utilise principalement pour backuper les photos de mon Smartphone sur 2 disques dans différentes localisations. Cela fonctionne à travers les NATs via des relays sans devoir ouvrir quoique ce soit et c&amp;rsquo;est simple comme bonjour.
 Installation sudo apt install curl apt-transport-https curl -s https://syncthing.net/release-key.txt | sudo apt-key add - echo &amp;quot;deb https://apt.syncthing.net/ syncthing release&amp;quot; &amp;gt; /etc/apt/sources.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Charger automatiquement les variables d&#39;environnement et virtualenv des projets Python</title>
      <link>https://leandeep.com/charger-automatiquement-les-variables-denvironnement-et-virtualenv-des-projets-python/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Jul 2021 21:25:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leandeep.com/charger-automatiquement-les-variables-denvironnement-et-virtualenv-des-projets-python/</guid>
      <description>Dans cet article, nous allons voir comment charger (et décharger) automatiquement les variables d&amp;rsquo;environnements de vous projets lors d&amp;rsquo;un cd (et accessoirement comment sourcer et désactiver les virtualenv Python).
 D&amp;rsquo;autres solutions alternatives que je ne recommande pas existent: pipenv, autoenv
  direnv Pour ce faire, nous allons utilise un utilitaire appelé direnv qui est disponible pour pas mal de distributions.
 Le projet est accessible à l&amp;rsquo;adresse suivante: https://github.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Faire tourner un noeud Polygon Matic</title>
      <link>https://leandeep.com/faire-tourner-un-noeud-polygon-matic/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Jul 2021 11:25:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leandeep.com/faire-tourner-un-noeud-polygon-matic/</guid>
      <description>Ou comment diviser par 5000 ses frais de gas Si comme moi vous tradiez sur le réseau Ethereum mais que les frais de transactions sont venus rogner votre marge, vous devriez passer sur Polygon&amp;hellip; Il y a 1 an tout rond, il était encore possible de réaliser des transactions avec des gaz fees de max 1.50 / $2 mais maintenant ce n&amp;rsquo;est plus possible du tout. La solution, passer sur d&amp;rsquo;autres réseaux comme Tron, BSC ou encore Polygon.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Expérimentation Réalité Augmentée sur iOS</title>
      <link>https://leandeep.com/exp%C3%A9rimentation-r%C3%A9alit%C3%A9-augment%C3%A9e-sur-ios/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Jun 2021 11:16:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leandeep.com/exp%C3%A9rimentation-r%C3%A9alit%C3%A9-augment%C3%A9e-sur-ios/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Quand tu as trop chaud pour dormir&amp;hellip; Plus sérieusement, j&amp;rsquo;ai expérimenté ce qu&amp;rsquo;il est possible de faire avec le SDK &lt;code&gt;ARKit&lt;/code&gt; d&amp;rsquo;Apple. Le résultat est bluffant; vivement la sortie des Apple Glass pour pouvoir développer des nouveaux Use Cases&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Voici à titre d&amp;rsquo;exemple une petite application permettant d&amp;rsquo;augmenter le contenu éditorial du journal 20 Minutes. En survolant une photo particulière (définie dans le code), il est possible d&amp;rsquo;ajouter un overlay (&lt;code&gt;Spritekit&lt;/code&gt; &lt;code&gt;SKVideoNode&lt;/code&gt;) qui vient jouer une vidéo locale ou remote&amp;hellip; J&amp;rsquo;ai pris l&amp;rsquo;édition du 20 Minutes de ce weekend (13 juin 2021) et une vidéo Youtube aléatoire qui traitait du sujet de la première de couverture et voici le résultat:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
    &lt;iframe 
        width=&#34;100%&#34; 
        height=&#34;400px&#34;
        src=&#34;//www.youtube.com/embed/kaOncfPBZLM?autoplay=1&amp;mute=1&#34; 
        frameborder=&#34;0&#34; 
        allow=&#34;autoplay; encrypted-media&#34; 
        allowfullscreen&gt;
    &lt;/iframe&gt;


&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Créer des NFTs sur Ethereum</title>
      <link>https://leandeep.com/cr%C3%A9er-des-nfts-sur-ethereum/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Jun 2021 15:25:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leandeep.com/cr%C3%A9er-des-nfts-sur-ethereum/</guid>
      <description>Dans cet article, nous allons voir comment créer des NFT sur Ethereum en utilisant le projet Python Brownie. L&amp;rsquo;ensemble du tutorial a été réalisé avec Python 3.8. NodeJS sera également nécessaire pour installer Ganache. Dans cet article, j&amp;rsquo;ai utilisé la v10.23.3 ainsi qu&amp;rsquo;NPM 6.14.11.
 Qu&amp;rsquo;est-ce que Brownie ? Similaire au framework Truffle, Brownie permet de développer, tester et déployer des Smart Contracts. A la différence de Truffle, il est écrit en Python 3.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
