<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Lean Deep Tech blog</title>
    <link>https://leandeep.com/</link>
    <description>Recent content on Lean Deep Tech blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <copyright>&lt;a href=&#34;https://creativecommons.org/licenses/by-nc/4.0/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;CC BY-NC 4.0&lt;/a&gt;</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 02 Jan 2023 12:00:00 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://leandeep.com/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Data Version Control pour vos projets data ou algo-trading</title>
      <link>https://leandeep.com/data-version-control-pour-vos-projets-data-ou-algo-trading/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Jan 2023 12:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://leandeep.com/data-version-control-pour-vos-projets-data-ou-algo-trading/</guid>
      <description>Introduction Dans cet article, nous allons voir comment versionner nos datasets et notre code. Les datasets ne seront pas stockés sur git car cet outil n&amp;rsquo;est pas fait pour stocker des fichiers volumineux. Il faut donc stocker les données ailleurs. Ici je vais les stocker sur Google Drive. DVC (Data Version Control) va permettre de versionner les data en créant une référence (un hash) qui sera stocké dans le commit git.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Et vous quels sont vos projets pour 2023 ?</title>
      <link>https://leandeep.com/et-vous-quels-sont-vos-projets-pour-2023/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Jan 2023 07:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://leandeep.com/et-vous-quels-sont-vos-projets-pour-2023/</guid>
      <description>Chaque année, j&amp;rsquo;aime me fixer des objectifs professionnels en supplément de mon activité principale. Depuis 3 ans je les publie sur ce blog.
Voici mon programme pour l&amp;rsquo;année 2023:
1. Pérennisation trading bots #TopPrio1
Arbitrage bots Focus DeFi &amp;lt;-&amp;gt; CeFi trades automatiques en Rust Documenter les formules de prices calculations pour les différents DEXes pour point #2 Ajouter une nouvelle brique/feature (en Rust) pour sortir automatiquement les fonds sur cold wallet après trade (cold wallet sécurisé et pas chez moi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Piloter une pompe péristaltique avec un esp8266</title>
      <link>https://leandeep.com/piloter-une-pompe-p%C3%A9ristaltique-avec-un-esp8266/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Dec 2022 23:10:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leandeep.com/piloter-une-pompe-p%C3%A9ristaltique-avec-un-esp8266/</guid>
      <description>Introduction Cet article fait suite à mon article précédent sur l&amp;rsquo;utilisation d&amp;rsquo;une board avec esp8266. Voici ici comment piloter le relai de la même board ESP12F Relay X1 V2.1 en utilisant Blynk. C&amp;rsquo;est plus une prise de notes pour partage et reminder personel pour réutilisation future.
Utilisation de Blynk Créer un compte et &amp;ldquo;skipper&amp;rdquo; tous les quickstart guides et tutorials. Créer un nouveau template. Donnez lui le nom que vous souhaitez.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Compiler et uploader son code sur une board esp8266</title>
      <link>https://leandeep.com/compiler-et-uploader-son-code-sur-une-board-esp8266/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Dec 2022 20:50:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leandeep.com/compiler-et-uploader-son-code-sur-une-board-esp8266/</guid>
      <description>Introduction Je suis en train de créer un arrosage automatique pour mes productions de emicro-pousses et régulateur de PH/ EC pour jardin hydroponique connecté. Dans cet article, nous allons voir comment piloter la board ESP12F Relay X1 V2.1 qui embarque un esp8266.
Je cherchais à me mettre à jour sur l&amp;rsquo;IoT et j&amp;rsquo;ai découvert les vidéos des Frères Poulain disponibles sur Youtube. Je les recommande fortement https://www.youtube.com/@lesfrerespoulain .
Après avoir cherché plusieurs heures comment envoyer mon code sur l&amp;rsquo;esp, car bien-sûr il n&amp;rsquo;y avait pas de documentation livré avec mon colis, je me dis que cela pourrait être utile de documenter la procédure.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Activer l&#39;IP forwarding sur une instance GCP après sa création</title>
      <link>https://leandeep.com/activer-lip-forwarding-sur-une-instance-gcp-apr%C3%A8s-sa-cr%C3%A9ation/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Nov 2022 09:22:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leandeep.com/activer-lip-forwarding-sur-une-instance-gcp-apr%C3%A8s-sa-cr%C3%A9ation/</guid>
      <description>Introduction Dans cet article très rapide nous allons voir comment activer l&amp;rsquo;IP forwarding sur une instance GCP déjà créée. L&amp;rsquo;idée est d&amp;rsquo;éviter de l&amp;rsquo;effacer et de la recréer comme on peut le voir dans trop d&amp;rsquo;articles
Exporter la config de votre VM ./gcloud compute instances export instance-name \ --project VOTRE-PROJET \ --zone LA-ZONE-CONTENANT-VOTRE-VM \ --destination=instance-name_export Modification de la config exportéee Editer le fichier instance-name_export et changer canIpForward: false par canIpForward: true</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ma présentation des 12 factors</title>
      <link>https://leandeep.com/ma-pr%C3%A9sentation-des-12-factors/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Nov 2022 21:51:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leandeep.com/ma-pr%C3%A9sentation-des-12-factors/</guid>
      <description>Open source présentation rapidement réalisée pour parler des 12 facteurs. C&amp;rsquo;est un résumé du site https://12factor.net/</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Zipper un dossier avec mot de passe sur OSX</title>
      <link>https://leandeep.com/zipper-un-dossier-avec-mot-de-passe-sur-osx/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Nov 2022 19:22:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leandeep.com/zipper-un-dossier-avec-mot-de-passe-sur-osx/</guid>
      <description>Le tip le plus rapide de l&amp;rsquo;année.
Pour créer un Zip protégé par mot de passe sur OSX et sans outil supplémentaire, il suffit d&amp;rsquo;exécuter la commande suivante: zip -er archive.zip dossier
Et voilà c&amp;rsquo;est tout. L&amp;rsquo;article de l&amp;rsquo;année ! 😜</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rust pour développeurs Python</title>
      <link>https://leandeep.com/rust-pour-d%C3%A9veloppeurs-python/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Oct 2022 07:49:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://leandeep.com/rust-pour-d%C3%A9veloppeurs-python/</guid>
      <description>Petit guide rapide pour les Pythonistas souhaitant devenir Rustaceans.
Python 1. Conventions et guidelines PEP8 2. Tooling requirements.txt setup.py PyPI pip setuptools &amp; poetry pour distribuer des libs pipenv pour la gestion des dépendances twine pour uploader un package venv pour isoler un env pyenv pour gérer ≠ versions de Python pydoc &amp; Sphinx pour générer la doc Python pour interpréter/ compiler ipython comme REPL ipdb pour debugguer 3. Librairies et frameworks urllib requests json pyYAML csv datetime &amp; dateutils click &amp; argparse docopt re subprocess multiprocessing logging pathlib pickle heapq flask cryptography pymongo jinja2 pyside pytest Flake8 Black itertools celery boto 4.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Proxies HTTP et SOCKS via gcloud</title>
      <link>https://leandeep.com/proxies-http-et-socks-via-gcloud/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Sep 2022 09:22:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leandeep.com/proxies-http-et-socks-via-gcloud/</guid>
      <description>Introduction Dans cet article très rapide nous allons voir comment créer une proxy SOCKS ou HTTP via une instance Google Cloud. On va juste utiliser le cli gcloud et un binaire open source.
Lancement du proxy Socks cd PATH_TO_GCLOUD_SI_PAS_DANS_$PATH export PORT_DU_PROXY= ./gcloud compute ssh NOM_DE_VOTRE_INSTANCE --project NOM_DE_VOTRE_PROJET --zone LA_ZONE_QUI_CONTIENT_VOTRE_INSTANCE --ssh-flag=&amp;#34;-D&amp;#34; --ssh-flag=&amp;#34;$PORT_DU_PROXY&amp;#34; --ssh-flag=&amp;#34;-N&amp;#34; Vérification curl --socks5 127.0.0.1:$PORT_DU_PROXY https://ipinfo.io/ip
Besoin d&amp;rsquo;un proxy http ? Pas de souci, vous pouvez utiliser le projet Rust suivant https://github.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Noeud RPC Ethereum après The Merge sur Ubuntu 22.04</title>
      <link>https://leandeep.com/noeud-rpc-ethereum-apr%C3%A8s-the-merge-sur-ubuntu-22.04/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Sep 2022 04:49:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://leandeep.com/noeud-rpc-ethereum-apr%C3%A8s-the-merge-sur-ubuntu-22.04/</guid>
      <description>Introduction Dans cet article, nous allons voir comment hoster un noeud relais pour Ethereum mainnet après The Merge avec Nethermind sur Ubuntu 22.04.
Cette procédure a été écrite très rapidement quelques heures après la release de The Merge pour remettre d&amp;rsquo;aplomb mes bots de trading. Désolé d&amp;rsquo;avance si des erreurs se sont glissées dans cet article.
Installation On télécharge Nethermind:
mkdir -p /data/eth2-mainnet/{consensus,execution} cd /data/eth2-mainnet/execution wget https://github.com/NethermindEth/nethermind/archive/refs/tags/1.13.6.zip unzip 1.13.6.zip On installe le client pour le consensus POS:</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
