<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Unix Tip on Bienvenue sur le site de Lean Deep</title>
    <link>https://leandeep.com/tags/unix-tip/</link>
    <description>Recent content in Unix Tip on Bienvenue sur le site de Lean Deep</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <copyright>&lt;a href=&#34;https://creativecommons.org/licenses/by-nc/4.0/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;CC BY-NC 4.0&lt;/a&gt;</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 08 Feb 2019 11:41:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://leandeep.com/tags/unix-tip/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Manipulation de CSV volumineux en Data Science </title>
      <link>https://leandeep.com/manipulation-de-csv-volumineux-en-data-science/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Feb 2019 11:41:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leandeep.com/manipulation-de-csv-volumineux-en-data-science/</guid>
      <description>Il existe de nombreuses librairies en Python pour manipuler des fichiers CSV. Je recommande l&amp;rsquo;usage des langages de haut niveau comme Python le plus possible car cela permet d&amp;rsquo;automatiser, &amp;ldquo;d&amp;rsquo;APIser&amp;rdquo; et d&amp;rsquo;industrialiser au maximum ses use cases. Mais parfois lorsqu&amp;rsquo;il faut tailler dans la masse sur des fichiers extrèmement volumineux, rien de tel que les bonnes vieilles méthodes de DevOps :) .
AWK à la rescousse pour par exemple extraire toutes les entreprises situées dans le Nord sur un fichier de plusieurs GB.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Créer une clé USB bootable depuis OSX</title>
      <link>https://leandeep.com/cr%C3%A9er-une-cl%C3%A9-usb-bootable-depuis-osx/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Jan 2019 22:19:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leandeep.com/cr%C3%A9er-une-cl%C3%A9-usb-bootable-depuis-osx/</guid>
      <description>Voici la procédure à suivre pour créer une clé USB bootable depuis un fichier iso.
diskutil list diskutil unmountDisk disk2 sudo dd if=/Users/olivier/Downloads/proxmox-ve_5.3-1.iso of=/dev/disk2 bs=8m diskutil eject disk2 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Monter un dossier distant avec SSHFS</title>
      <link>https://leandeep.com/monter-un-dossier-distant-avec-sshfs/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Dec 2018 21:24:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leandeep.com/monter-un-dossier-distant-avec-sshfs/</guid>
      <description>SSHFS sert à monter sur son système de fichier, un autre système de fichier distant, à travers une connexion SSH, le tout avec des droits utilisateur.
C&amp;rsquo;est plutôt pratique. Voici la commande:
sshfs -p &amp;lt;votre_port_ssh&amp;gt; -o allow_other,defer_permissions olivier@ip_server:path_dossier_a_monter repertoire_en_local  Installer sshfs sur Ubuntu: sudo apt install -y sshfs
  Installer sshfs sur OSX: brew cask install osxfuse &amp;amp;&amp;amp; brew install sshfs
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Convertir une video .webm en .mp4</title>
      <link>https://leandeep.com/convertir-une-video-.webm-en-.mp4/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Dec 2018 11:14:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leandeep.com/convertir-une-video-.webm-en-.mp4/</guid>
      <description>Si comme moi vous aimez écouter en voiture des conférences enregistrées et que vous avez un iPhone, vous savez que le format mp4 est indispensable pour passer par iTunes.
Pour convertir une vidéo .webm en .mp4, il suffit d&amp;rsquo;utiliser les commandes suivantes:
# Si vous ne l&#39;avez pas déjà # brew install ffmpeg ffmpeg -i &amp;lt;votre-video&amp;gt;.webm &amp;lt;votre-video&amp;gt;.mp4 Il ne faut surtout pas de logiciel payant !</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Partager des clés privées entre les différents membres d&#39;une équipe</title>
      <link>https://leandeep.com/partager-des-cl%C3%A9s-priv%C3%A9es-entre-les-diff%C3%A9rents-membres-dune-%C3%A9quipe/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Nov 2018 19:37:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leandeep.com/partager-des-cl%C3%A9s-priv%C3%A9es-entre-les-diff%C3%A9rents-membres-dune-%C3%A9quipe/</guid>
      <description>Lorsqu&amp;rsquo;on travaille dans une équipe de Devops il n&amp;rsquo;est pas rare de devoir partager des fichiers sécurisés (clés privées&amp;hellip;). Ce sont les fichiers que l&amp;rsquo;on doit impérativement sauvegarder (si le Devops est en congés ou quitte l&amp;rsquo;entreprise) et que l&amp;rsquo;on ne peut pas mettre sur Git.
 Pour ce genre de fichiers heureuesement il y a des outils comme EncFS qui permettent de crypter des dossiers. On peut ainsi créer un dossier dans un espace partagé (Dropbox, Google Drive&amp;hellip;), le partager à toute une équipe et seules les personnes qui ont le mot de passe pourront le décrypter.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Être notifié lorsqu&#39;un long traitement est terminé</title>
      <link>https://leandeep.com/%C3%AAtre-notifi%C3%A9-lorsquun-long-traitement-est-termin%C3%A9/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Nov 2018 19:02:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leandeep.com/%C3%AAtre-notifi%C3%A9-lorsquun-long-traitement-est-termin%C3%A9/</guid>
      <description>Personnellement je trouve cela inutile de rester à rien faire derrière mon écran en attendant qu&amp;rsquo;un long traitement (entrainement Machine Learning, installation d&amp;rsquo;un Cluster&amp;hellip;) se termine. Du coup, je passe à autre en attendant. Pour éviter de devoir sans cesse basculer d&amp;rsquo;une fenêtre à une autre, j&amp;rsquo;utilise des notifications. Je suis notifié lorsque mes traitements sont terminés.
Pour ce faire j&amp;rsquo;ai juste à executer la commande suivante derrière la commande qui exécutera un long process  &amp;amp;&amp;amp; warnov.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Datalab made portable on any server or laptop to work from anywhere with or without internet</title>
      <link>https://leandeep.com/datalab-made-portable-on-any-server-or-laptop-to-work-from-anywhere-with-or-without-internet/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Aug 2018 10:46:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leandeep.com/datalab-made-portable-on-any-server-or-laptop-to-work-from-anywhere-with-or-without-internet/</guid>
      <description>Introduction Cet article n&amp;rsquo;est pas vraiment détaillé et structuré. Il s&amp;rsquo;agit plus de notes personnelles pour avoir toujours à disposition mon datalab avec toutes les données (max 1 To for now) nécessaires pour travailler. Il s&amp;rsquo;agit d&amp;rsquo;une installation très rapide à usage personnel. Ici je ne parle pas du tout d&amp;rsquo;industrialisation ou de setup pour une grande entreprise&amp;hellip; L&amp;rsquo;idée ici est de pouvoir travailler de partout que ce soit avec ou sans internet.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Obtenir les sous-titres d&#39;un film en 2 secondes</title>
      <link>https://leandeep.com/obtenir-les-sous-titres-dun-film-en-2-secondes/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Dec 2016 21:26:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leandeep.com/obtenir-les-sous-titres-dun-film-en-2-secondes/</guid>
      <description>Aujourd&amp;rsquo;hui nous allons voir une petite astuce plutôt utile si vous aimez regarder des films ou séries en VO et avoir à disposition les sous-titres (en français ou anglais). J&amp;rsquo;ai trouvé un projet opensource permettant de télécharger automatiquement les sous-titres. https://github.com/Diaoul/subliminal
Si vous avez Docker, exécutez la commande suivante:
docker run --rm --name subliminal -v /Users/olivier/Movies/Series/subliminal_cache:/usr/src/cache -v /Users/olivier/Movies/Series:/Users/olivier/Movies/Series -it diaoulael/subliminal download -l en /Users/olivier/Movies/Series/votre_serie_ou_film.mkv Si vous voulez automatiser davantage, ce repository vous donne un snippet permettant de scanner le contenu d&amp;rsquo;un dossier et télécharger des sous-titres.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Commandes utiles Google Dork</title>
      <link>https://leandeep.com/commandes-utiles-google-dork/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Dec 2016 06:48:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leandeep.com/commandes-utiles-google-dork/</guid>
      <description>Voici une liste de commandes utiles pour télécharger l&amp;rsquo;intégralité de directory listings trouvés grâce à des Google Dorks:
Un google Dork est une signature typique d’une technologie Web parmi tout ce qui est indexé par Google. Ils sont lié à ce qu&amp;rsquo;on appelle plus généralement les Google Hacks. Vous savez les fameuses commandes comme par exemple intitle:index.of? mkv &amp;lt;Movie Name&amp;gt; ou encore &amp;lt;Movie Name&amp;gt; -inurl:(htm|html|php|pls|txt) intitle:index.of “last modified” (mp4|wma|aac|avi)
 Le Google hacking est une technique consistant à utiliser un moteur de recherche, généralement Google, en vue de chercher des vulnérabilités ou de récupérer des données sensibles.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Formater un markdown dans le terminal </title>
      <link>https://leandeep.com/formater-un-markdown-dans-le-terminal/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Aug 2015 12:28:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leandeep.com/formater-un-markdown-dans-le-terminal/</guid>
      <description>Pour avoir le rendu d&amp;rsquo;un markdown directement dans le terminal, c&amp;rsquo;est très simple.
Installez l&amp;rsquo;utilitaire mdless
sudo gem install mdless Puis vous pourrez directement avoir le rendu sur un fichier en exécutant la commande suivante:
mdless README.md </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
