<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Ubuntu on Bienvenue sur le site de Lean Deep</title>
    <link>https://leandeep.com/tags/ubuntu/</link>
    <description>Recent content in Ubuntu on Bienvenue sur le site de Lean Deep</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <copyright>&lt;a href=&#34;https://creativecommons.org/licenses/by-nc/4.0/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;CC BY-NC 4.0&lt;/a&gt;</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 19 Jan 2020 22:49:00 +0200</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://leandeep.com/tags/ubuntu/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Mettre en place du monitoring simple sur Ubuntu et recevoir des alertes Slack</title>
      <link>https://leandeep.com/mettre-en-place-du-monitoring-simple-sur-ubuntu-et-recevoir-des-alertes-slack/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Jan 2020 22:49:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://leandeep.com/mettre-en-place-du-monitoring-simple-sur-ubuntu-et-recevoir-des-alertes-slack/</guid>
      <description>Introduction L&#39;objectif de cet article est de voir comment mettre en place du monitoring simple sur son serveur Ubuntu avec des alertes Slack et des rapports hebdomadaires.
 Installation de monit sudo apt install monit -y  Commandes utiles Vérifier qu&#39;il n&#39;y a pas d&#39;erreur dans la configuration.
sudo monit -t Si tout est bon, on peut reloader la monit et prendre en compte les changements de configuration avec la commande:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Créer un raid pour stocker ses précieux datasets</title>
      <link>https://leandeep.com/cr%C3%A9er-un-raid-pour-stocker-ses-pr%C3%A9cieux-datasets/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Sep 2019 09:51:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leandeep.com/cr%C3%A9er-un-raid-pour-stocker-ses-pr%C3%A9cieux-datasets/</guid>
      <description>Introduction Dans cet article nous allons voir comment créer un raid de type 1 pour répliquer nos données sur 2 disques. Si un disque venait à crasher, un second est présent pour éviter de perdre nos précieuses données. J&#39;ai plusieurs fois perdu mes datasets de Machine Learning et cela ma coûté cher en temps pour les retrouver et les recréer. Je me suis armé d&#39;un système raid.
Voici donc la procédure d&#39;installation.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Installer Tensorflow 2 sur Ubuntu 18.04 et un GPU Nvidia GTX 1080</title>
      <link>https://leandeep.com/installer-tensorflow-2-sur-ubuntu-18.04-et-un-gpu-nvidia-gtx-1080/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Sep 2019 22:39:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leandeep.com/installer-tensorflow-2-sur-ubuntu-18.04-et-un-gpu-nvidia-gtx-1080/</guid>
      <description>Introduction Voici la procédure permettant d&#39;installer Tensorflow 2 (RC2) sur Ubuntu 18.04 avec une carte graphique Nvidia GTX 1080 dans un eGPU Razer.
 Installation  Avant de démarrer je conseille de faire un backup de votre machine. On n&#39;est jamais trop prudent avec l&#39;installation des Drivers. Cela prend 1 minutes et en cas de problème, vous pourrez faire un rollback en 2 minutes.
 Créer un snapshot:
# Installation de Timeshift sudo apt-add-repository -y ppa:teejee2008/ppa &amp;amp;&amp;amp; sudo apt-get update &amp;amp;&amp;amp; sudo apt-get install timeshift # Créer un snapshot # sudo timeshift --create --comments &amp;quot;before cuda installation&amp;quot; --tags D # Voir les snapshots sudo timeshift --list # Restaurer un snapshot # sudo timeshift --restore Installation du Driver Nvidia:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Install Elasticsearch on Ubuntu 18.04 </title>
      <link>https://leandeep.com/install-elasticsearch-on-ubuntu-18.04/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Jul 2019 11:01:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leandeep.com/install-elasticsearch-on-ubuntu-18.04/</guid>
      <description>In this article we are going to see how to install ElasticSearch as service on Ubuntu 18.04.
 Pré-requis Verify Java is installed:
$ java -version openjdk version &amp;quot;11.0.3&amp;quot; 2019-04-16 OpenJDK Runtime Environment (build 11.0.3+7-Ubuntu-1ubuntu218.04.1) OpenJDK 64-Bit Server VM (build 11.0.3+7-Ubuntu-1ubuntu218.04.1, mixed mode, sharing) Also verify the environment variable JAVA_HOME is set.
echo $JAVA_HOME If the previous command return an empty string you need to set the environment variable in your ~/.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Install ohmyzsh on Ubuntu 18.04</title>
      <link>https://leandeep.com/install-ohmyzsh-on-ubuntu-18.04/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Jul 2019 12:14:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leandeep.com/install-ohmyzsh-on-ubuntu-18.04/</guid>
      <description>We are going to assume that nothing is installed on your Ubuntu. When I created this tutorial I installed ohmyzsh on a brand new Intel Nuc.
 Install Zsh sudo apt-get update sudo apt-get install -y zsh  Install the custom fonts sudo apt-get install -y powerline fonts-powerline  Install Git sudo apt-get install -y git  Install ohmyzsh git clone https://github.com/robbyrussell/oh-my-zsh.git ~/.oh-my-zsh cp ~/.oh-my-zsh/templates/zshrc.zsh-template ~/.zshrc  Install custom theme Inside the ~/.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>