<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Linux on Lean Deep Tech blog</title>
    <link>https://leandeep.com/tags/linux/</link>
    <description>Recent content in Linux on Lean Deep Tech blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <copyright>&lt;a href=&#34;https://creativecommons.org/licenses/by-nc/4.0/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;CC BY-NC 4.0&lt;/a&gt;</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 10 Oct 2021 15:25:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://leandeep.com/tags/linux/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Réaliser un speed test depuis le terminal</title>
      <link>https://leandeep.com/r%C3%A9aliser-un-speed-test-depuis-le-terminal/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Oct 2021 15:25:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leandeep.com/r%C3%A9aliser-un-speed-test-depuis-le-terminal/</guid>
      <description>J&amp;rsquo;ai eu besoin de mettre en place un traffic shaper sur mon Firewall pour ne pas qu&amp;rsquo;un de mes noeuds Ethereum consomme toute la bande passante de mon réseau domestique. Je voulais limiter la bande passante en semaine de 8h30 à 19h. Une fois tout cela mis en place, il m&amp;rsquo;a fallu tester si tout était bien configuré. Si vous avez besoin de réaliser un speed test depuis un serveur headless, vous pouvez suivre ce tip.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Installer les dernières distros Linux avec PXE</title>
      <link>https://leandeep.com/installer-les-derni%C3%A8res-distros-linux-avec-pxe/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Nov 2020 19:49:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://leandeep.com/installer-les-derni%C3%A8res-distros-linux-avec-pxe/</guid>
      <description>Introduction Aujourd&amp;rsquo;hui j&amp;rsquo;ai besoin de réinstaller mon système. Je vais installer Ubuntu 20.04. Etant donné que c&amp;rsquo;est une tâche que je répète régulièrement car j&amp;rsquo;expérimente beaucoup, je préfère me passer de clés USB car cela me fait perdre du temps. Je préfère utiliser un amorçage PXE qui me permet de charger des ISOs depuis mon réseau local. Dans cet article, nous allons rester simple et nous contenter de mettre à disposition des distro Linux.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Créer un proxy MITM pour mesurer la performance des APIs</title>
      <link>https://leandeep.com/cr%C3%A9er-un-proxy-mitm-pour-mesurer-la-performance-des-apis/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Oct 2020 20:44:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leandeep.com/cr%C3%A9er-un-proxy-mitm-pour-mesurer-la-performance-des-apis/</guid>
      <description>Introduction Nous allons voir dans cet article comment mettre en place un proxy MITM pour mesurer la performance d&amp;rsquo;une API. Nous parlons ici d&amp;rsquo;une solution basique &amp;ldquo;quick win&amp;rdquo; à mettre en place en 5 minutes. Je ne parle pas d&amp;rsquo;une solution APM évoluée où il faut installer un SDK&amp;hellip;
 Installation docker run --rm -it \ -p 8080:8080 \ -p 8081:8081 \ oeeckhoutte/mitmproxy mitmweb \ --web-host 0.0.0.0  Usage watch -n 5 &amp;quot;curl -k --proxy http://127.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Synchroniser 2 répertoires ou 2 disques en temps réel</title>
      <link>https://leandeep.com/synchroniser-2-r%C3%A9pertoires-ou-2-disques-en-temps-r%C3%A9el/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Mar 2020 19:49:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://leandeep.com/synchroniser-2-r%C3%A9pertoires-ou-2-disques-en-temps-r%C3%A9el/</guid>
      <description>Introduction L&amp;rsquo;objectif de cet article est de partager comment je backup mon raid /dev/md0 vers /dev/md1 grâce à l&amp;rsquo;utilitaire lsyncd. Cela peut être pratique si vous avez des données très sensibles que vous ne voulez pas perdre. Je ne sais pas si c&amp;rsquo;est la meilleure solution mais avec 2 x 2 disques répliquées, je prends peu de risque de voir disparaître mes données. A voir sur le long terme si c&amp;rsquo;est efficace en terme de stabilité ou performance.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lister les process Linux dans une image redhat ubi-minimal</title>
      <link>https://leandeep.com/lister-les-process-linux-dans-une-image-redhat-ubi-minimal/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Jan 2020 19:49:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://leandeep.com/lister-les-process-linux-dans-une-image-redhat-ubi-minimal/</guid>
      <description>ps n&amp;rsquo;est pas disponible dans les nouvelles images minimales Redhat ubi8-minimal. Voici un article de RedHat expliquant ce que sont ces images https://www.redhat.com/en/blog/introducing-red-hat-universal-base-image
Pour réaliser un ps aux, cela va être compliqué&amp;hellip;
2 options s&amp;rsquo;offrent à nous:
  Option 1: Soit On veut ajouter at vitam eternam le binaire ps dans son container/ ou pod.
  Option 2: Ou soit on veut ajouter ps une fois que le container ou pod a démarré (juste une fois).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Monter un raid existant sur une nouvelle installation d&#39;Ubuntu</title>
      <link>https://leandeep.com/monter-un-raid-existant-sur-une-nouvelle-installation-dubuntu/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 13:31:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leandeep.com/monter-un-raid-existant-sur-une-nouvelle-installation-dubuntu/</guid>
      <description>Si vous aviez créé votre raid avec l&amp;rsquo;utilitaire mdadm (comme expliqué dans l&amp;rsquo;article suivant https://leandeep.com/creer-un-raid-pour-stocker-ses-precieux-datasets/ ), les commandes pour le remonter ou réassembler sur un Ubuntu tout neuf sont les suivantes:
# Installation de mdadm sudo apt-get update sudo apt-get install -y mdadm # On détecte le raid sudo mdadm --assemble --scan # On monte le raid en local sudo mkdir /mnt/md0 sudo mount /dev/md0 /mnt/md0 # Vérifier qu&#39;il est bien monté df -h  Troubleshooting Avoir des informations (type et disques utilisés) sur les raids existants</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Installer en 30 secondes un bon vieux FTP sur Ubuntu</title>
      <link>https://leandeep.com/installer-en-30-secondes-un-bon-vieux-ftp-sur-ubuntu/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2019 10:44:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leandeep.com/installer-en-30-secondes-un-bon-vieux-ftp-sur-ubuntu/</guid>
      <description>Introduction Besoin de transférer des fichiers entre un Linux et Windows ? Problème, docker ne peut pas être installé sur Windows (à cause d&amp;rsquo;un processeur non compatible), cygwin gère mal le rsync, impossible d&amp;rsquo;écrire un shell script pour reprendre le téléchargement interrompu, le scp de Powershell fini par crasher tellement la quantité de données à transférer est énorme. Rien de tel qu&amp;rsquo;un bon vieux serveur FTP :D . Voici les commandes pour en installer un en 30s top chrono.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Installer Docker comme service sur Centos 7 ou Ubuntu 18.04</title>
      <link>https://leandeep.com/installer-docker-comme-service-sur-centos-7-ou-ubuntu-18.04/</link>
      <pubDate>Sat, 31 Aug 2019 12:34:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leandeep.com/installer-docker-comme-service-sur-centos-7-ou-ubuntu-18.04/</guid>
      <description>Voici une procédure simple pour installer et activer le service Docker sur Centos 7 ou Ubuntu 18.04.
Installation Centos 7
Commencer par installer les pré-requis:
yum install -y yum-utils device-mapper-persistent-data lvm2 Ajouter ensuite le repository Docker à yum:
yum-config-manager --add-repo https://download.docker.com/linux/centos/docker-ce.repo Installer Docker:
yum install -y docker-ce docker-ce-cli containerd.io Démarrer le service Docker
systemctl start docker Activer le service au démarrage du système:
systemctl enable docker  Ubuntu 18.04
sudo apt update sudo apt install apt-transport-https ca-certificates curl software-properties-common curl -fsSL https://download.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Faire un Dual-Boot Linux sur Mac</title>
      <link>https://leandeep.com/faire-un-dual-boot-linux-sur-mac/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Apr 2019 09:51:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leandeep.com/faire-un-dual-boot-linux-sur-mac/</guid>
      <description>Introduction Dans cet article, nous allons voir comment installer refind, un bootloader custom pour Mac qui permet de détecter les disques internes et externes pour booter sur différents OS.
 Pré-requis  Disque dur externe ou clé USB ayant suffisamment d&amp;rsquo;espace disque pour contenir un OS comme Fedora par exemple. Formater votre disque grâce à Disk Utility. Sélectionnez votre disque, cliquez erase et sélectionnez le format MS-DOS, et &amp;ldquo;GUID Partition Map&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Exécuter une action sur tous les fichiers ayant un pattern dans leur nom</title>
      <link>https://leandeep.com/ex%C3%A9cuter-une-action-sur-tous-les-fichiers-ayant-un-pattern-dans-leur-nom/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Jul 2013 15:46:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leandeep.com/ex%C3%A9cuter-une-action-sur-tous-les-fichiers-ayant-un-pattern-dans-leur-nom/</guid>
      <description>Tout est dans le titre. Il s&amp;rsquo;agit d&amp;rsquo;un quick tip qui montre comment exécuter une command linux sur les fichiers qui respectent un pattern particulier:
find . -name &#39;*.png&#39; -exec echo {} \; </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
