<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Linux on Lean Deep Tech blog</title>
    <link>https://leandeep.com/tags/linux/</link>
    <description>Recent content in Linux on Lean Deep Tech blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr</language>
    <copyright>&lt;a href=&#34;https://creativecommons.org/licenses/by-nc/4.0/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;CC BY-NC 4.0&lt;/a&gt;</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 05 Jun 2024 20:28:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://leandeep.com/tags/linux/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>How to verify if I am using LVM ?</title>
      <link>https://leandeep.com/how-to-verify-if-i-am-using-lvm/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Jun 2024 20:28:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leandeep.com/how-to-verify-if-i-am-using-lvm/</guid>
      <description>Simply use the following command:
cat /etc/fstab And have a look at the line with your root filesystem.
From there we have 3 possibilities:
If the line starts with UUID=xyz, then it means it is a physical partition. If the line starts with /dev/sdaX, it is a physical partition. The indicator for LVM would be something with /dev/mapper/xyz. You can also check in the mounts and fstab using this command:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Install tailscale and Pi Hole on Debian 11 Bullseye</title>
      <link>https://leandeep.com/install-tailscale-and-pi-hole-on-debian-11-bullseye/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Feb 2024 18:10:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leandeep.com/install-tailscale-and-pi-hole-on-debian-11-bullseye/</guid>
      <description>In this short article we are going to see the commands to install Tailscale (and PiHole) on a Raspberry Pi version 2 and Debian 11 Bullseye (or Raspios equivalent of Debian 11).
Pré-requis
A Raspberry Pi 2 connected to internet A fresh Debian 11 installation OS preparation
sudo apt update sudo apt upgrade -y # Grab a large coffee. It takes forever... sudo reboot sudo apt install curl -y Pi Hole installation</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fixer l&#39;écran noir de Kali avec UTM</title>
      <link>https://leandeep.com/fixer-l%C3%A9cran-noir-de-kali-avec-utm/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Jan 2024 07:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://leandeep.com/fixer-l%C3%A9cran-noir-de-kali-avec-utm/</guid>
      <description>UTM sur OSX est un hyperviseur gratuit permettant d&amp;rsquo;installer différentes VMs. Je l&amp;rsquo;utilise par exemple pour utiliser Windows ARM et Kali ARM.
Lorsqu&amp;rsquo;on installe Kali depuis la librairie de VMs disponibles et qu&amp;rsquo;on le démarre pour la première fois on a un écran noir.
Pour le fixer, il suffit d&amp;rsquo;aller dans les settings de la VM et de changer l&amp;rsquo;emulated display card. Sélectionner virtio-ramfb.
Pensez à configurer la carte réseau en bridge.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Backuper la DB d&#39;Erigon sur Debian 11</title>
      <link>https://leandeep.com/backuper-la-db-derigon-sur-debian-11/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Feb 2023 07:49:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://leandeep.com/backuper-la-db-derigon-sur-debian-11/</guid>
      <description>Pour backuper les data de votre Node Erigon, rien de tel qu&amp;rsquo;un disque externe. Après minimum une semaine de synchronisation rien de tel qu&amp;rsquo;un petit backup si vous devez restaurer votre système. Dans mon cas, je dois passer d&amp;rsquo;Erigon 2.36 à une version 2.37 forkée avec un dev perso permettant d&amp;rsquo;ajouter un endpoint RPC non disponible dans l&amp;rsquo;API de base. Comme je ne suis pas certain que mon dev est 100% safe car c&amp;rsquo;est mon premier développement sur un client Ethereum, je préfère faire un backup de ma DB.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Installation d&#39;Arch linux</title>
      <link>https://leandeep.com/installation-darch-linux/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Feb 2022 06:34:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leandeep.com/installation-darch-linux/</guid>
      <description>Instroduction Dans cet article, nous allons voir comment installer Arch Linux de A à Z.
Démarrage de l&amp;rsquo;installation Créer une clé usb de boot contenant l&amp;rsquo;ISO d&amp;rsquo;archlinux puis booter dessus (presser F10 généralement).
Sur le premier menu, sélectionner Arch Linux installation medium et appuyer sur entrer.
Vous arriverez ensuite sur un terminal zsh en mode root.
Configuration le clavier loadkeys fr-pc Voilà vous êtes maintenant en AZERTY. localectl list-keymaps pour voir les différents agencements du clavier FR disponibles.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Réaliser un speed test depuis le terminal</title>
      <link>https://leandeep.com/r%C3%A9aliser-un-speed-test-depuis-le-terminal/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Oct 2021 15:25:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leandeep.com/r%C3%A9aliser-un-speed-test-depuis-le-terminal/</guid>
      <description>J&amp;rsquo;ai eu besoin de mettre en place un traffic shaper sur mon Firewall pour ne pas qu&amp;rsquo;un de mes noeuds Ethereum consomme toute la bande passante de mon réseau. Je voulais limiter la bande passante en semaine de 8h30 à 19h. Une fois tout cela mis en place, il m&amp;rsquo;a fallu tester si tout était bien configuré. Si vous avez besoin de réaliser un speed test depuis un serveur headless, vous pouvez suivre ce tip.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Installer les dernières distros Linux avec PXE</title>
      <link>https://leandeep.com/installer-les-derni%C3%A8res-distros-linux-avec-pxe/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Nov 2020 19:49:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://leandeep.com/installer-les-derni%C3%A8res-distros-linux-avec-pxe/</guid>
      <description>Introduction Aujourd&amp;rsquo;hui j&amp;rsquo;ai besoin de réinstaller mon système. Je vais installer Ubuntu 20.04. Etant donné que c&amp;rsquo;est une tâche que je répète régulièrement car j&amp;rsquo;expérimente beaucoup, je préfère me passer de clés USB car cela me fait perdre du temps. Je préfère utiliser un amorçage PXE qui me permet de charger des ISOs depuis mon réseau local. Dans cet article, nous allons rester simple et nous contenter de mettre à disposition des distro Linux.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Créer un proxy MITM pour mesurer la performance des APIs</title>
      <link>https://leandeep.com/cr%C3%A9er-un-proxy-mitm-pour-mesurer-la-performance-des-apis/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Oct 2020 20:44:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leandeep.com/cr%C3%A9er-un-proxy-mitm-pour-mesurer-la-performance-des-apis/</guid>
      <description>Introduction Nous allons voir dans cet article comment mettre en place un proxy MITM pour mesurer la performance d&amp;rsquo;une API. Nous parlons ici d&amp;rsquo;une solution basique &amp;ldquo;quick win&amp;rdquo; à mettre en place en 5 minutes. Je ne parle pas d&amp;rsquo;une solution APM évoluée où il faut installer un SDK&amp;hellip;
Installation docker run --rm -it \ -p 8080:8080 \ -p 8081:8081 \ oeeckhoutte/mitmproxy mitmweb \ --web-host 0.0.0.0 Usage watch -n 5 &amp;#34;curl -k --proxy http://127.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Synchroniser 2 répertoires ou 2 disques en temps réel</title>
      <link>https://leandeep.com/synchroniser-2-r%C3%A9pertoires-ou-2-disques-en-temps-r%C3%A9el/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Mar 2020 19:49:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://leandeep.com/synchroniser-2-r%C3%A9pertoires-ou-2-disques-en-temps-r%C3%A9el/</guid>
      <description>Introduction L&amp;rsquo;objectif de cet article est de partager comment je backup mon raid /dev/md0 vers /dev/md1 grâce à l&amp;rsquo;utilitaire lsyncd. Cela peut être pratique si vous avez des données très sensibles que vous ne voulez pas perdre. Je ne sais pas si c&amp;rsquo;est la meilleure solution mais avec 2 x 2 disques répliquées, je prends peu de risque de voir disparaître mes données. A voir sur le long terme si c&amp;rsquo;est efficace en terme de stabilité ou performance.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lister les process Linux dans une image redhat ubi-minimal</title>
      <link>https://leandeep.com/lister-les-process-linux-dans-une-image-redhat-ubi-minimal/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Jan 2020 19:49:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://leandeep.com/lister-les-process-linux-dans-une-image-redhat-ubi-minimal/</guid>
      <description>ps n&amp;rsquo;est pas disponible dans les nouvelles images minimales Redhat ubi8-minimal. Voici un article de RedHat expliquant ce que sont ces images https://www.redhat.com/en/blog/introducing-red-hat-universal-base-image
Pour réaliser un ps aux, cela va être compliqué&amp;hellip;
2 options s&amp;rsquo;offrent à nous:
Option 1: Soit On veut ajouter at vitam eternam le binaire ps dans son container/ ou pod.
Option 2: Ou soit on veut ajouter ps une fois que le container ou pod a démarré (juste une fois).</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
