<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Linux on Lean Deep Tech blog</title>
    <link>https://leandeep.com/tags/linux/</link>
    <description>Recent content in Linux on Lean Deep Tech blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr</language>
    <copyright>&lt;a href=&#34;https://creativecommons.org/licenses/by-nc/4.0/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;CC BY-NC 4.0&lt;/a&gt;</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 07 Feb 2025 07:32:00 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://leandeep.com/tags/linux/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Installer quickemu sur Ubuntu 22.04</title>
      <link>https://leandeep.com/installer-quickemu-sur-ubuntu-22.04/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Feb 2025 07:32:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://leandeep.com/installer-quickemu-sur-ubuntu-22.04/</guid>
      <description>Dans cet article, nous allons voir comment installer Quickemu sur Ubuntu 22.04 pour créer des VM sur Ubuntu.
Installation de quickemu
# check if python3 is installed # python3 --version # sudo apt install python3 # si nécessaire sudo apt install qemu bash coreutils ovmf grep jq lsb procps genisoimage usbutils util-linux sed spice-client-gtk swtpm wget xdg-user-dirs zsync unzip sudo apt-add-repository ppa:flexiondotorg/quickemu sudo apt update sudo apt install quickemu Installation du GUI</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Installer Hashcat sur Ubuntu 22.04</title>
      <link>https://leandeep.com/installer-hashcat-sur-ubuntu-22.04/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Feb 2025 23:32:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://leandeep.com/installer-hashcat-sur-ubuntu-22.04/</guid>
      <description>Dans cet article, nous allons voir comment installer Hashcat v6.2.5 sur Ubuntu 22 (PopOS).
Pré-requis
nvidia-smi déjà installé.
Installation de hashcat
sudo apt update sudo apt upgrade apt install hashcat Installation de Cuda Toolkit 11.7
wget https://developer.download.nvidia.com/compute/cuda/11.7.0/local_installers/cuda_11.7.0_515.43.04_linux.run sudo sh cuda_11.7.0_515.43.04_linux.run # Installer Cuda et refuser l&amp;#39;installation du Driver Nvidia # Une fois l&amp;#39;installation terminée, ajouter cuda au bashrc echo &amp;#34;export PATH=/usr/local/cuda-11.7/bin:$PATH&amp;#34; &amp;gt;&amp;gt; ~/.bashrc echo &amp;#34;export LD_LIBRARY_PATH=/usr/local/cuda-11.7/lib64:$LD_LIBRARY_PATH&amp;#34; &amp;gt;&amp;gt; ~/.bashrc Vérification
nvcc --version hashcat -I Test de crack du MD5 suivant: 82a4b202be22fbbcd236d2f65988acde pour vérifier que les GPUs sont ok.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Installer Tailscale sur Fedora</title>
      <link>https://leandeep.com/installer-tailscale-sur-fedora/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Dec 2024 23:32:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://leandeep.com/installer-tailscale-sur-fedora/</guid>
      <description>Pour installer Tailscale sur Fedora Desktop, suivez les étapes ci-dessous. Tailscale permet de configurer un réseau privé virtuel (VPN) de manière simple, en s&amp;rsquo;appuyant sur WireGuard.
Installer Tailscale
sudo dnf install tailscale Démarrer et activer Tailscale
sudo systemctl start tailscaled sudo systemctl enable tailscaled Connecter votre desktop à Tailscale
Editer le fichier sudo vim /etc/sysctl.conf:
net.ipv4.ip_forward = 1 net.ipv6.conf.all.forwarding = 1 Et appliquer les changements:
sudo sysctl -p Lancer l&amp;rsquo;authentification</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>RDP sécurisé avec SSH sur Fedora</title>
      <link>https://leandeep.com/rdp-s%C3%A9curis%C3%A9-avec-ssh-sur-fedora/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Dec 2024 23:32:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://leandeep.com/rdp-s%C3%A9curis%C3%A9-avec-ssh-sur-fedora/</guid>
      <description>Dans cet article, nous allons voir comment mettre en place un Remote Desktop Protocol (RDP) avec du SSH sur une distribution Fedora.
Installation
sudo dnf install -y xrdp sudo systemctl enable xrdp --now Configuration
sudo firewall-cmd --add-port=3389/tcp --permanent sudo firewall-cmd --reload Connexion
On finalise la configuration. On désactive Wayland:
Wayland est un protocole et une architecture de serveur d&amp;rsquo;affichage pour les systèmes d&amp;rsquo;exploitation basés sur Linux. Il remplace ou complète le serveur d&amp;rsquo;affichage X11 (ou X Window System) utilisé traditionnellement sur Linux depuis des décennies.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>How to verify if I am using LVM ?</title>
      <link>https://leandeep.com/how-to-verify-if-i-am-using-lvm/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Jun 2024 20:28:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leandeep.com/how-to-verify-if-i-am-using-lvm/</guid>
      <description>Simply use the following command:
cat /etc/fstab And have a look at the line with your root filesystem.
From there we have 3 possibilities:
If the line starts with UUID=xyz, then it means it is a physical partition. If the line starts with /dev/sdaX, it is a physical partition. The indicator for LVM would be something with /dev/mapper/xyz. You can also check in the mounts and fstab using this command:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Install tailscale and Pi Hole on Debian 11 Bullseye</title>
      <link>https://leandeep.com/install-tailscale-and-pi-hole-on-debian-11-bullseye/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Feb 2024 18:10:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leandeep.com/install-tailscale-and-pi-hole-on-debian-11-bullseye/</guid>
      <description>In this short article we are going to see the commands to install Tailscale (and PiHole) on a Raspberry Pi version 2 and Debian 11 Bullseye (or Raspios equivalent of Debian 11).
Pré-requis
A Raspberry Pi 2 connected to internet A fresh Debian 11 installation OS preparation
sudo apt update sudo apt upgrade -y # Grab a large coffee. It takes forever... sudo reboot sudo apt install curl -y Pi Hole installation</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fixer l&#39;écran noir de Kali avec UTM</title>
      <link>https://leandeep.com/fixer-l%C3%A9cran-noir-de-kali-avec-utm/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Jan 2024 07:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://leandeep.com/fixer-l%C3%A9cran-noir-de-kali-avec-utm/</guid>
      <description>UTM sur OSX est un hyperviseur gratuit permettant d&amp;rsquo;installer différentes VMs. Je l&amp;rsquo;utilise par exemple pour utiliser Windows ARM et Kali ARM.
Lorsqu&amp;rsquo;on installe Kali depuis la librairie de VMs disponibles et qu&amp;rsquo;on le démarre pour la première fois on a un écran noir.
Pour le fixer, il suffit d&amp;rsquo;aller dans les settings de la VM et de changer l&amp;rsquo;emulated display card. Sélectionner virtio-ramfb.
Pensez à configurer la carte réseau en bridge.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Backuper la DB d&#39;Erigon sur Debian 11</title>
      <link>https://leandeep.com/backuper-la-db-derigon-sur-debian-11/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Feb 2023 07:49:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://leandeep.com/backuper-la-db-derigon-sur-debian-11/</guid>
      <description>Pour backuper les data de votre Node Erigon, rien de tel qu&amp;rsquo;un disque externe. Après minimum une semaine de synchronisation rien de tel qu&amp;rsquo;un petit backup si vous devez restaurer votre système. Dans mon cas, je dois passer d&amp;rsquo;Erigon 2.36 à une version 2.37 forkée avec un dev perso permettant d&amp;rsquo;ajouter un endpoint RPC non disponible dans l&amp;rsquo;API de base. Comme je ne suis pas certain que mon dev est 100% safe car c&amp;rsquo;est mon premier développement sur un client Ethereum, je préfère faire un backup de ma DB.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Installation d&#39;Arch linux</title>
      <link>https://leandeep.com/installation-darch-linux/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Feb 2022 06:34:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leandeep.com/installation-darch-linux/</guid>
      <description>Instroduction Dans cet article, nous allons voir comment installer Arch Linux de A à Z.
Démarrage de l&amp;rsquo;installation Créer une clé usb de boot contenant l&amp;rsquo;ISO d&amp;rsquo;archlinux puis booter dessus (presser F10 généralement).
Sur le premier menu, sélectionner Arch Linux installation medium et appuyer sur entrer.
Vous arriverez ensuite sur un terminal zsh en mode root.
Configuration le clavier loadkeys fr-pc Voilà vous êtes maintenant en AZERTY. localectl list-keymaps pour voir les différents agencements du clavier FR disponibles.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Réaliser un speed test depuis le terminal</title>
      <link>https://leandeep.com/r%C3%A9aliser-un-speed-test-depuis-le-terminal/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Oct 2021 15:25:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leandeep.com/r%C3%A9aliser-un-speed-test-depuis-le-terminal/</guid>
      <description>J&amp;rsquo;ai eu besoin de mettre en place un traffic shaper sur mon Firewall pour ne pas qu&amp;rsquo;un de mes noeuds Ethereum consomme toute la bande passante de mon réseau. Je voulais limiter la bande passante en semaine de 8h30 à 19h. Une fois tout cela mis en place, il m&amp;rsquo;a fallu tester si tout était bien configuré. Si vous avez besoin de réaliser un speed test depuis un serveur headless, vous pouvez suivre ce tip.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
