<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Linux on Bienvenue sur le site de Lean Deep</title>
    <link>https://leandeep.com/tags/linux/</link>
    <description>Recent content in Linux on Bienvenue sur le site de Lean Deep</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <copyright>&lt;a href=&#34;https://creativecommons.org/licenses/by-nc/4.0/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;CC BY-NC 4.0&lt;/a&gt;</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 15 Nov 2019 13:31:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://leandeep.com/tags/linux/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Monter un raid existant sur une nouvelle installation d&#39;Ubuntu</title>
      <link>https://leandeep.com/monter-un-raid-existant-sur-une-nouvelle-installation-dubuntu/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 13:31:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leandeep.com/monter-un-raid-existant-sur-une-nouvelle-installation-dubuntu/</guid>
      <description>Si vous aviez créé votre raid avec l&#39;utilitaire mdadm (comme expliqué dans l&#39;article suivant https://leandeep.com/creer-un-raid-pour-stocker-ses-precieux-datasets/ ), les commandes pour le remonter ou réassembler sur un Ubuntu tout neuf sont les suivantes:
sudo apt-get install mdadm sudo mdadm --assemble --scan </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Installer en 30 secondes un bon vieux FTP sur Ubuntu</title>
      <link>https://leandeep.com/installer-en-30-secondes-un-bon-vieux-ftp-sur-ubuntu/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2019 10:44:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leandeep.com/installer-en-30-secondes-un-bon-vieux-ftp-sur-ubuntu/</guid>
      <description>Introduction Besoin de transférer des fichiers entre un Linux et Windows ? Problème, docker ne peut pas être installé sur Windows (à cause d&#39;un processeur non compatible), cygwin gère mal le rsync, impossible d&#39;écrire un shell script pour reprendre le téléchargement interrompu, le scp de Powershell fini par crasher tellement la quantité de données à transférer est énorme. Rien de tel qu&#39;un bon vieux serveur FTP :D . Voici les commandes pour en installer un en 30s top chrono.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Installer Docker comme service sur Centos 7 ou Ubuntu 18.04</title>
      <link>https://leandeep.com/installer-docker-comme-service-sur-centos-7-ou-ubuntu-18.04/</link>
      <pubDate>Sat, 31 Aug 2019 12:34:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leandeep.com/installer-docker-comme-service-sur-centos-7-ou-ubuntu-18.04/</guid>
      <description>Voici une procédure simple pour installer et activer le service Docker sur Centos 7 ou Ubuntu 18.04.
Installation Centos 7 Commencer par installer les pré-requis:
yum install -y yum-utils device-mapper-persistent-data lvm2 Ajouter ensuite le repository Docker à yum:
yum-config-manager --add-repo https://download.docker.com/linux/centos/docker-ce.repo Installer Docker:
yum install -y docker-ce docker-ce-cli containerd.io Démarrer le service Docker
systemctl start docker Activer le service au démarrage du système:
systemctl enable docker Ubuntu 18.04 sudo apt update sudo apt install apt-transport-https ca-certificates curl software-properties-common curl -fsSL https://download.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Faire un Dual-Boot Linux sur Mac</title>
      <link>https://leandeep.com/faire-un-dual-boot-linux-sur-mac/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Apr 2019 09:51:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leandeep.com/faire-un-dual-boot-linux-sur-mac/</guid>
      <description>Introduction Dans cet article, nous allons voir comment installer refind, un bootloader custom pour Mac qui permet de détecter les disques internes et externes pour booter sur différents OS.
Pré-requis  Disque dur externe ou clé USB ayant suffisamment d&#39;espace disque pour contenir un OS comme Fedora par exemple. Formater votre disque grâce à Disk Utility. Sélectionnez votre disque, cliquez erase et sélectionnez le format MS-DOS, et &amp;ldquo;GUID Partition Map&amp;rdquo;. Via des utilitaires comme Unetbootin, BalenaEtcher (anciennement Etcher), Fedora Media Writer créez une clé USB contenant un Live CD de Linux.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Exécuter une action sur tous les fichiers ayant un pattern dans leur nom</title>
      <link>https://leandeep.com/ex%C3%A9cuter-une-action-sur-tous-les-fichiers-ayant-un-pattern-dans-leur-nom/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Jul 2013 15:46:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leandeep.com/ex%C3%A9cuter-une-action-sur-tous-les-fichiers-ayant-un-pattern-dans-leur-nom/</guid>
      <description>Tout est dans le titre. Il s&#39;agit d&#39;un quick tip qui montre comment exécuter une command linux sur les fichiers qui respectent un pattern particulier:
find . -name &#39;*.png&#39; -exec echo {} \; </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Démarrer un PC à distance à travers un VPN</title>
      <link>https://leandeep.com/d%C3%A9marrer-un-pc-%C3%A0-distance-%C3%A0-travers-un-vpn/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Feb 2013 08:24:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leandeep.com/d%C3%A9marrer-un-pc-%C3%A0-distance-%C3%A0-travers-un-vpn/</guid>
      <description>Pour démarrer un PC à distance via VPN, c&#39;est assez simple.
Il faut configurer le BIOS de la machine pour qu&#39;elle accepte le boot via Wake-On-Lan. En général, c&#39;est disponible sur tous les PCs.
Ensuite il faut un VPN. Dans mon cas j&#39;utilise un OpenVPN Bridge pour avoir accès aux machines grâce aux IPs locales que je connais déjà.
Ensuite si mon PC distant est éteint il me suffit d&#39;exécuter la commande suivante qui va broadcaster un paquet &amp;ldquo;magique&amp;rdquo; sur tout mon réseau domestique.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Installer CouchDB sur un Raspberry</title>
      <link>https://leandeep.com/installer-couchdb-sur-un-raspberry/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Dec 2012 19:47:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leandeep.com/installer-couchdb-sur-un-raspberry/</guid>
      <description>Installation de CouchDB sudo apt-get update sudo apt-get install couchdb Configuration  On configure le port et la bind_address  sudo vim /etc/couchdb/local.ini # Port par defaut: 5984 port = 5984 # Changer le bind address to 0.0.0.0 pour que la base soit accessible de partout bind_address = 0.0.0.0 Pour que CouchDB puisse démarrer au boot du Pi, on modifie le fichier  /var/init.d/couchdb et on ajoute cette variable d&#39;environnement pour ne plus être gêné par sudo:  COUCHDB_USER=couchdb Si vous aviez déjà créé votre DB, vous devrez changer les permissions du dossier database_dir pour l&#39;utilisateur couchdb:  sudo chown -R couchdb /var/lib/couchdb/1.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>