<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Android on Lean Deep Tech blog</title>
    <link>https://leandeep.com/tags/android/</link>
    <description>Recent content in Android on Lean Deep Tech blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <copyright>&lt;a href=&#34;https://creativecommons.org/licenses/by-nc/4.0/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;CC BY-NC 4.0&lt;/a&gt;</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 13 Nov 2020 16:49:00 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://leandeep.com/tags/android/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Comprendre les failles de certains APKs Android (Payload injection avec Metasploit)</title>
      <link>https://leandeep.com/comprendre-les-failles-de-certains-apks-android-payload-injection-avec-metasploit/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Nov 2020 16:49:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://leandeep.com/comprendre-les-failles-de-certains-apks-android-payload-injection-avec-metasploit/</guid>
      <description>Introduction L&amp;rsquo;objectif de cet article est de sensibiliser à la sécurité sur Android. Ce n&amp;rsquo;est pas très compliqué d&amp;rsquo;injecter des virus (très) néfastes dans des APKs disponibles sur internet. Surtout n&amp;rsquo;installez pas des APKs qui ne proviennent pas des Stores Officiels d&amp;rsquo;Apple ou Google sans savoir ce que vous faites.
Installation sur Kali apktool
mkdir ~/Dev/Android cd $_ wget https://bitbucket.org/iBotPeaches/apktool/downloads/apktool_2.4.1.jar mv apktool_*.jar apktool.jar wget https://raw.githubusercontent.com/iBotPeaches/Apktool/master/scripts/linux/apktool mv * /usr/local/bin chmod +x /usr/local/bin/apktool.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Linux sur Android</title>
      <link>https://leandeep.com/linux-sur-android/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Mar 2020 00:49:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://leandeep.com/linux-sur-android/</guid>
      <description>Introduction Ce weekend j&amp;rsquo;ai découvert qu&amp;rsquo;il était possible d&amp;rsquo;installer Linux sur Android. Je pensais qu&amp;rsquo;il était necessaire de rooter son téléphone mais pas du tout. Avec l&amp;rsquo;application UserLand, on peut installer directement ses distributions préférées. Mon besoin était de pouvoir directement brancher mon téléphone à ma télé pour regarder des films. Les solutions comme Kodi ou Plex sont intéressantes mais j&amp;rsquo;ai souvent des coupures car je regarde des films en UHD.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Activer le mode avion sur Android via le terminal</title>
      <link>https://leandeep.com/activer-le-mode-avion-sur-android-via-le-terminal/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Aug 2019 14:25:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leandeep.com/activer-le-mode-avion-sur-android-via-le-terminal/</guid>
      <description>Cet article très court décrit comment activer le mode avion sur un Smartphone Android via ADB (Android Debug Bridge). Pour ceux qui ne connaissent pas ADB, voici un lien vers le site officiel.
Avec les commandes suivantes on peut activer ou désactiver le mode avion:
# Activer le mode avion adb shell settings put global airplane_mode_on 1 # Désactiver le mode avion adb shell settings put global airplane_mode_on 0 Si vous avez besoin de broadcaster un intent aux applications du téléphone, c&amp;rsquo;est possible via la commande adb shell am broadcast -a android.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Changer d&#39;adresse MAC sur Android</title>
      <link>https://leandeep.com/changer-dadresse-mac-sur-android/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Jan 2019 21:59:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leandeep.com/changer-dadresse-mac-sur-android/</guid>
      <description>1. Qu&amp;rsquo;est-ce qu&amp;rsquo;une adresse MAC ? Une Media Access Control address (adresse MAC) est un identifiant unique composé de 12 caractères assigné aux cartes réseau. En d&amp;rsquo;autres termes, une adresse MAC peut être utilisée pour identifier de manière unique votre téléphone Android phone sur Internet ou dans un réseau local.
2. Spoof Mac Address Nous allons maintenant votre comment spoofer (modifier) votre adresse MAC.
Il faut que votre Smartphone soit rooté sinon le changement sera temporaire.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
