<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Network on Lean Deep Tech blog</title>
    <link>https://leandeep.com/tags/network/</link>
    <description>Recent content in Network on Lean Deep Tech blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr</language>
    <copyright>&lt;a href=&#34;https://creativecommons.org/licenses/by-nc/4.0/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;CC BY-NC 4.0&lt;/a&gt;</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 08 Mar 2020 17:49:00 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://leandeep.com/tags/network/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Combiner plusieurs connexions internet pour booster son débit</title>
      <link>https://leandeep.com/combiner-plusieurs-connexions-internet-pour-booster-son-d%C3%A9bit/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Mar 2020 17:49:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://leandeep.com/combiner-plusieurs-connexions-internet-pour-booster-son-d%C3%A9bit/</guid>
      <description>Introduction Dans cet article nous allons voir comment booster son débit internet entrant et sortant en combinant son forfait internet et son forfait mobile.
Analyse des réseaux Box ADSL
Voici un speed test réalisé en connectant mon ordinateur à ma box internet via Wifi.
4G
Voici un speed test réalisé en connectant mon ordinateur à mon smartphone via USB.
Configuration Pour combiner le réseau de votre box et le réseau de votre Smartphone sur votre ordinateur, il vous faut créer un proxy socks local.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Changer d&#39;adresse MAC sur Android</title>
      <link>https://leandeep.com/changer-dadresse-mac-sur-android/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Jan 2019 21:59:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leandeep.com/changer-dadresse-mac-sur-android/</guid>
      <description>1. Qu&amp;rsquo;est-ce qu&amp;rsquo;une adresse MAC ? Une Media Access Control address (adresse MAC) est un identifiant unique composé de 12 caractères assigné aux cartes réseau. En d&amp;rsquo;autres termes, une adresse MAC peut être utilisée pour identifier de manière unique votre téléphone Android phone sur Internet ou dans un réseau local.
2. Spoof Mac Address Nous allons maintenant votre comment spoofer (modifier) votre adresse MAC.
Il faut que votre Smartphone soit rooté sinon le changement sera temporaire.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
