<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Development on Lean Deep Tech blog</title>
    <link>https://leandeep.com/tags/development/</link>
    <description>Recent content in Development on Lean Deep Tech blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <copyright>&lt;a href=&#34;https://creativecommons.org/licenses/by-nc/4.0/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;CC BY-NC 4.0&lt;/a&gt;</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 31 Dec 2021 06:34:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://leandeep.com/tags/development/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Installer un REPL Rust</title>
      <link>https://leandeep.com/installer-un-repl-rust/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Dec 2021 06:34:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leandeep.com/installer-un-repl-rust/</guid>
      <description>Introduction Dans cet article, nous allons voir comment installer le REPL evcxr pour Rust développé par Google. Ce genre d&amp;rsquo;outil est très utile lorsque vous apprenez un langage (ou même quand vous êtes expérimenté et que vous voulez vérifier quelque chose). Avec evcxr, il n&amp;rsquo;est pas nécessaire de recompiler son programme Rust à chaque nouvelle commande exécutée. Ce REPL le fait tout seul; un gros gain de temps.
 Installation rustup component add rust-src cargo install evcxr_repl  Démarrage  Lien vers la documentation</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tips en vrac sur Rust</title>
      <link>https://leandeep.com/tips-en-vrac-sur-rust/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Dec 2021 06:34:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leandeep.com/tips-en-vrac-sur-rust/</guid>
      <description>Voir les &amp;ldquo;choses&amp;rdquo; chargées par défaut lors du démarrage d&amp;rsquo;un programme Rust
 &amp;ldquo;The prelude is the list of things that Rust automatically imports into every Rust program.&amp;rdquo; Source
 https://doc.rust-lang.org/std/prelude/v1/index.html
 Some()
Some est une variante de l&amp;rsquo;enum Option.
enum Option&amp;lt;T&amp;gt; { None, Some(T), } Si on veut parler d&amp;rsquo;une variable qui existe, on utilise Some(value). (Par contre, si on veut parler d&amp;rsquo;une variable qui pourrait ne pas exister, on utilise plutôt Option&amp;lt;IciAnyType&amp;gt;)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Workaround &#34;Object Capture is not available on this computer&#34; Photogrammetry</title>
      <link>https://leandeep.com/workaround-object-capture-is-not-available-on-this-computer-photogrammetry/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Dec 2021 06:34:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leandeep.com/workaround-object-capture-is-not-available-on-this-computer-photogrammetry/</guid>
      <description>Introduction J&amp;rsquo;ai voulu expérimenter la nouvelle API disponible sur OSX Monterey appelée Object Capture qui permet de faire de la Photogrammetry. Mon objectif était de scanner des humains afin de créer leur avatar en 3D. Apple semble avoir un formidable nouvel outil pour faire de la photogrammetry et après avoir tout téléchargé, installé et analysé côté documentation je me suis pris cette erreur Object Capture is not available on this computer lorsque j&amp;rsquo;ai voulu RUN mon premier projet&amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Config, Commandes et tips utiles Git</title>
      <link>https://leandeep.com/config-commandes-et-tips-utiles-git/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Sep 2015 18:25:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leandeep.com/config-commandes-et-tips-utiles-git/</guid>
      <description>Indispensable à savoir Index
L’index est une zone qui permet de préparer un commit.
 HEAD
HEAD est la référence sur le commit sur lequel on se trouve actuellement. On le change avec git checkout.
 Rebase vs Merge Préférer le rebase pour garder un historique propre
 Rebase Eviter git pull pour éviter que Git ne considère notre branche locale et remote comme 2 branches différentes alors que ce sont les mêmes.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
